【官方唔想你知嘅歷史】清國從未管治香港島？居民喜迎英軍，毫不效忠清國

一路而來，歷史書都話「清朝割讓香港予英國」。而我哋亦理所當然認為，香港原屬於清國。到底呢個係咪事實？搵過資料後，開埠前新界九龍由清政府管治係冇乜爭議，但香港島，似乎就疑點重重。

以下落嚟我會解釋幾個觀點

1. 清國從未管治過香港島
2. 英國先於清國發現、命名、管治香港島
3. 南京條約係確認英屬香港既定事實，並非「割讓」香港

香港島係咪新安縣一部分？

官方立場話，簽訂南京條約之前，香港島係歸清國廣東新安縣管理。証據就係呢幅《新安縣全圖》，今日嘅深圳同香港都喺入邊。

但係，呢幅地圖，竟然係1866年由意大利傳教士繪製，當時英國已經管治咗香港成25年。

查實，呢幅地圖嘅目的唔係標示清政府新安縣嘅地界，而只係方便傳教之用。由於當時清界同英界係自由往來，教會將佢哋放喺同一個教區之中，同新安縣政府嘅管轄範圍冇直接關係。

咁清國嘅官方文件，又點紀錄新安縣呢？

1819年，清國《新安海防圖》，可見九龍、大埔、藍田，但就將屯門畫錯做一個海島。至於香港島，更加不知所終，只見到紅香爐（銅鑼灣）、赤柱畫成兩個獨立嘅海島。

同樣1819年，清國《新安縣志》，有深圳、錦田、大埔、急水門、長洲，但不見香港島。

如果香港島開埠前真係由新安縣管理，就未免笑大人個口。唔單止搵唔到關於稅收、人口等行政紀錄，甚至連呢個島係咪確實存在，縣政府都矇查查。

可能有人話，縣政府甩漏，而且測量技術差，先冇紀錄到香港島。咁我哋睇吓，清國中央政府用當時世界最先進技術繪製嘅地圖。

1717年，康熙皇帝下令耶穌會教士，用歐洲測量法，以十年時間製作《康熙皇輿全覽》，北至庫頁島，南至海南島，大清疆域內外包攬其中。

當中嘅珠三角部分，見到澳門、新安縣、大嶼山，但再一次，香港島成個失咗蹤。

《康熙皇輿全覽》可以上美國國會圖書館睇

《康熙皇輿全覽》係傳教士以西方先進技術製作，獻畀康熙皇帝，斷無馬虎求其之理，否則隨時引發外交風波，甚至招來殺身之禍。一幅咁認真繪製嘅地圖，居然都冇標示出香港島，我只諗到兩個可能。

1. 清國根本唔知道有香港島
2. 清國知道有呢個島，但視為不受王法嘅化外之地，不足為記

無論邊個解釋先係真，都指向同一個事實：清國從未於香港島實施有效管治。

事實上，清國大臣琦善，喺佢同英國人傾到香港時，係咁講嘅

「准其就粵東外洋之香港地方，泊舟寄居」

外洋，相對於內洋，就係指縣府文官無法管轄嘅海域。可以話，琦善本人承認咗香港係不受新安縣管轄嘅。
上圖右方為九龍，屬新安縣，設有衙門。左方為香港，屬不受縣府管轄嘅外洋。

香港島居民真係清國臣民？

為咗打擊鄭成功而頒嘅遷界令，對新界大族影響甚鉅，好多資料記載。但對於香港島蜑家嘅影響，就不見於歷史。需知蜑家世代攞魚為生，如果要佢哋遷入內陸，咁同叫佢哋死冇乜分別。而實際上，清國對於農民尚且可以燒田拆屋驅趕佢哋入內陸，但對四海為家嘅水佬絕對束手無策。

我推想，遷界令根本無法喺以蜑家為主嘅香港島執行。對於無法管治嘅人，帝國語言一般有三種辭令

1. 否認該處有人居住，以「人跡罕至」作結
2. 將居民非人化，例如描繪為盧亭魚人妖怪。
3. 貶為寇盜，所謂海盜者，當中真正打家劫舍嘅其實係少數，大部分係冇户籍嘅水佬。

呢班不入户籍、不識漢字、不納賦稅、不守王法嘅蜑家，就係香港島主要居民，亦係帶路黨元祖阿群嘅先輩。

英國人登陸香港島，宣布佔領，島上居民從未反抗，反而有阿群帶路嘅美事。好明顯，島民根本不效忠清國，亦冇將英國人視為威脅或侵略。相反，英國人介入新界時，就發生咗吉慶圍武裝反抗嘅事件，清楚睇到香港島同新界居民嘅效忠對象、身份認同係截然不同。
阿群帶路圖

英國人向清國介紹香港島

清國大臣琦善，同英國人，就「割讓」香港島嘅商議，留低唔少文獻。當中睇到，英國對於Hong Kong 嘅位置、大小係非常清晰。相反，琦善、清政府一頭霧水，最後先搞清楚英國所講嘅係邊處。呢點呼應返先前提到，清國由始至終都唔係好知香港係乜東東。

等到搞清楚之後，琦善咁樣上報朝廷

「茲蒙垂詢香港地勢形。查香港離背四百六十里，孤懸海外，較澳門為尤遠，只系全島中之一隅，其余毗連者，又名大潭，又名裙帶路，又名赤柱，又名紅香爐」

呢個老嘢烏下烏下，終於都瞓醒，知香港係乜嘢地方，就解釋埋畀一樣咁烏sir sir嘅清政府知。雖然同英國人以香港代稱全島嘅理解仍然有出入，但起碼知講緊邊度。

睇完呢段歷史，得出嘅印象係，清國係由英國人口中，先注意、知道有香港島呢個地方。而且，琦善眼中，澳門尚且係個偏遠，不足惜嘅海島，而香港就更加係「孤懸海外」，舞雷公咁遠嘅蠻荒之地。真係唔講唔知有個咁嘅島。

隨住英國人將香港介紹咗畀清國，清國發現有個咁嘅島，關於香港嘅紀錄先逐漸增加。1866年，香港開埠25年，清國《廣東圖說》終於比較「準確」咁紀錄香港島。

1879年《廣州府志新安縣圖》，清國先將香港島正式紀錄於新安縣地圖。英國人出現之前，清政府歷史上一向視香港島作不受管轄嘅「外洋」。但呢份官方文件，喺英國管治香港38年，城市建設稍具規模之後，就將香港島當成同深圳一樣係新安縣一部分。

似乎，拓展疆界，覬覦土地嘅係清國，唔係英國。

之後我會睇返南京條約，究竟所謂「割地」係真定假。

推

up

樓主借個位嚟置頂可以嗎

英國戰線 平權運動 永遠不滅
TG:
Twitter:

Hong Kong is not chi na

留名
第一次見有人討論呢個point

Pish 721 831

Push

好文

Pish

即係港島撚係英國人，同新界九龍唔同國家，原來我一直同囡囡long D緊

香港mix九龍原來係真

D stands for distance
唔關對方係咩國籍事

港島關你撚事咩五毛 扮夠關心我英未

最後呼籲各位善用起底 一日出十鳩個post 起勢帶風向
狂出批鬥post 又拉行動post 順手就block咗呢d五毛
積極d好似我咁 先追再block 得閒就入post提醒下手足

高質

長知識

有冇巴絲可以譯到做英文再share 出去？

其實新界同九龍都係同一樣嘢嚟
只係半島嗰part割咗俾英國 所以佢先至係九龍

越來越多證據證明香港唔係中国及其固有領土！！！要大大力宣傳！！！！

新界人

藍田本名咸田 (以前係官塘一帶係鹽田區)
1960年代，先起公屋時，取「藍田生玉」意頭，取諧音改名藍田
1819年個幅圖既藍田，冇可能係現在既藍田

原來隻五毛又改咗名 辛苦巴打

d地圖好正

Lm

PUSH!

留名

高汁留名

咸田 鹹田

但係咁喎
元朗鄧族個批人，當年(清朝)唔知係咪出左名人，受朝廷封地
到而家佢地都有祖堂地係黃竹坑咁遠，好似仲一直收緊租

push

呢啲先係學術台應該睇到嘅post

留名學嘢

lm

九龍同港島咁近都見唔倒？就算無左啲填海地都應該睇倒掛

利申唔識

呢個要推，其實從中共不認南京條約，北京條約同展拓香港界址專條黎睇，英國其實係無條件割讓自己土地畀中共，呢點其實都要推

啲舊名幾正

百幾年前已經sir this way

真係學術研究

香港島以前係無政府狀態

push 721 831 101 1111

紅香爐就係香港島

自古以來

樓豬有無醬

邊個最先佔領冇主權嘅地方就係嗰個夠!
根本一直都係英國!
而且清朝冇咗所以新界都係屬於永久英國

屯門係最早被紀錄嘅香港地方

清朝冇咗嗰陣，英國都有對 新界統治， 原則上成個香港都係英國

開埠前香港島有其他別名，大清朝廷在今銅鑼灣天后廟至奇力島一帶，設有紅香爐水汛，陳倫炯在1730年《沿海全圖》及1744年《海國聞見錄》以「紅香爐」標記今之香港島

我睇維基又有講呢d野

所以地理真係好重要

自古以來香港係屬於英國既野

其實係得新界係租到1997
同埋南京條約正本喺台灣度

高汁文章

不嬲都係咁講 係英國廢jer

我淨係想知究竟林維喜有無戴綠帽

樓主個point暫唔住腳
只係一箱情願
勸大家唔好認真

五毛扮人

依個要推

葡屬屯門島？

中共一路都唔敢攞正本
係咪暗示咗啲咩

Followed

屯門軍鎮

留名學野

等睇多啲證據
不過支共都可以一句歷史文件898

我都係
樓主好認真 欣賞

真係唔知

唔係WO
香港島前稱紅香爐

呢張係清朝廣東沿海統屬圖
阮元在道光二年(1822)編的《廣東通志》指出：
"紅香爐水汛：在本營西，水程二百九十里，下至大鵬山砲台，水程一百一十里，千總一員，外委一員，該汛兵丁撥配米糧巡洋。

英軍佔領果陣 有叫撤軍

認真討論

巴打好波

p牌 推

樓主9up

個長洲做咩事

阿群係留辮
冇受過清國統治嘅漢人冇可能會削髮

呢個要推

明清屯兵的地方

港島就唔見清兵駐軍記載，九龍半島就好多，鴉片戰爭初期清軍在九龍一帶佈防，係打勝仗

所以當時清廷簽南京條約，九龍司的官員好唔順氣，英方認為港島原居民低質，初期行地保政策由華人自治，九龍司亦管理島上華人，無耐先取消

原來港島都有，不過撤走咗

一早block左

附圖

我咁多年嘅常識科&中史都係白讀
據我所知,香港島&九龍半島(界限街以南)先後因為兩條條約而割讓俾英國,新界(界限街以北)就係因為《展拓界址專條》租咗俾英國99年
理論上,英國喺97年係只需將還界限街以北土地主權移交俾中國,界限街以南可以一直歸英國管
但係好似因為鄧小平堅持“寸土不讓”,一定要移交曬成個香港嘅主權、治權俾中國,所以先至搞成咁

有錯屌細力啲

《展拓界址專條》《展拓香港界址專條》

加上香港變英治之前
尖沙咀已經有成條村
盲嘅都睇到香港島

好勁

同時因為英政府認為界限街以南無險可守，如果還完界限街以北後同中國有衝突，必敗無疑，所以先一次過還哂

支共出聲話唔承認不平等條約，所以香港同九龍都要好似新界咁回歸支那

帶路黨始祖 笑撚咗

樓主
寫多d呢d普通歷史書無嘅中國同香港史得唔得

口話唔承認
但又話長期打算 充分利用

講起阿群
其實呢兩支係再舊啲嘅香港旗

冇錯

清政府在香港島亦有營汛。同治年間所編《廣東圖說》寫道：香港島「東有紅香爐汛，東南有赤柱汛、南灣汛」。嘉慶24年（公元1819年）所編《新安縣志》說：「赤柱山，……有兵防守」。此書在大鵬營管轄的營汛中，已列有紅香爐汛。道光2年（公元1822年）所編《廣東通志》說，紅香爐水汛在大鵬營西，設千總，外委各一人。該迅兵丁撥配米艇巡洋。從上述史料看，至遲在1819年，香港島上已設有紅香爐汛，赤柱已有兵防守。From Wikipedia

為咗要同中國完全切割,就去提出一啲所謂嘅歷史論述去反駁自古而來論

呢種手法真係好差
亂咁去作歷史,真係好黑人憎

乜「清國唔知有香港島」
其實東龍島有炮台,正係由清兵興建
至於東龍島可唔可以望到香港島,大家心裡有數

樓主亦都忽略咗一樣嘢
就係清廷真係好廢
畫地圖嚟講,清廷嘅官方地圖有錯係好正常
因為佢哋跟本冇歐美嘅技術

仲有成堆人話「好波」、「推」,究竟係乜嘢心態
因為篇文係反共,所以一定啱？

推一齊認識香港歷史

清朝人技術就係咁

真
阿群留辮其實都好明顯
但成班睇完冇思考過

冇人會認真討論
一見到個標題成班人已經射晒
淨係識推同埋推

宋皇台...

1. 點叫有效管治？有政府機關先叫？清國十鳩幾萬個島個個島都要有政府人員先叫有效管治？
2. 清國十鳩幾萬個島個個要有名有姓？得十鳩幾人住點解要俾名？最多咪得啲民間名稱，仲要嗰時可能個個都文盲
3. 都係字眼問題，點證明到本身唔屬大清？

連明朝 粵大記 都有記載同畫得咁靚，清朝真係好撚垃圾

南京條約係 “大清割讓香港島”，邏輯上英國係承認清朝原本係擁有港島？

長洲喺乾隆年間已經有墟市
長洲大嶼山都屬清國 香港島唔屬？

狗段線包撚曬啦

pish

仲覺得樓主係啱嘅嗰啲唔該用下腦

深圳都好似有個藍田

自古以來就係大英帝國子民

高質po

可以睇下呢篇文睇當時清政府同英國對「香港理解係咩

似係
地圖畫喺大埔北面

睇圖都見到中國人個種求撚奇

得8頁討論但係有400幾個正評

推推推

大佬,以前無填海望都望到對面有個島啦
引經據典但經唔起common sense嘅推敲

高汁

至於香港島，更加不知所終，只見到紅香爐（銅鑼灣）、赤柱畫成兩個獨立嘅海島。

佢只係將紅香爐當成成個香港島

以下from wiki
而「香港」這名稱，最早是出現在明朝的《粵大記》上，位置為今日的鴨脷洲內小型漁村。直至1841年香港開埠後初期，英國政府正式為此地命名為「香港」，並且慢慢由漁村發展成為城鎮。

老實講大清國的確係冇全面管理香港
但原因係早年海禁，香港亦唔係沿岸重地
並唔係唔知"香港島"存在
英國人用"香港"概括成個島
琦善又點會知道英國人up乜?

雖然同英國人以香港代稱全島嘅理解仍然有出入，但起碼知講緊邊度。

樓主你自己都講咗，英國人同清國人對"香港島"係有差好遠嘅理解

我明白樓主係想用歷史去搵答案
但學術上樓主犯咗研究歷史好大嘅錯
就係用現代idea(香港/香港島)去睇返以前
咁樣嘅歷史會錯漏百出
因為200年前"香港/香港島"同200年後嘅"香港/香港島"差好遠

而且，琦善眼中，澳門尚且係個偏遠，不足惜嘅海島
呢句一樣有問題
樓主點樣證明?

知唔知道點解提到 "較澳門為尤遠"?
係因為當時澳門係外國人進入中國嘅門口
亦係中外通商之地
事實上下令制作《康熙皇輿全覽》嘅康熙
都有幾位傳教士喺身邊做佢老師(南懷仁、湯若望)
呢啲傳教士都係由澳門一路進入北京

當時澳門嘅地立係遠超香港
所以琦善上報中提到澳門
係因為皇帝知道澳門喺邊

鴨脷洲，好似以前就叫香港

明朝粵大記有記載，香港就喺舂坎(我估係而家既舂坎角)，同博寮（姐南丫島）中間

183幾年林維喜喺尖沙咀俾人打死 林側徐已經喺九龍同英國打仗
會唔會唔知對面有個島

如果當時港島唔係清國管，咁點解英國要同清國傾？

因為樓主成件事搞錯曬

push 好文

學到嘢

爬下文樓豬啲嘢基本上係錯

以前唔係叫香港掛

唔駛推
睇吓之後留言討論

香港島得名於香港村 位於現時石排灣附近 雖然首先用香港指代全島嘅係英國人 呢度話新安縣嘅氏族 一直都有透過東莞縣嘅官府追討香港村嘅地租 咁應該都夠證明清政府（至少縣政府係,北京啲旗人鬼知你呢啲鄉下地方咩）至少都知呢個地方並且能夠向呢片土地行駛佢哋嘅權力
呢本書叫《香港得名源流考》 樓主可以睇下

另外呢度有提及香港村係點樣嚟

柴灣羅屋有收過乾隆既紅印契，google books香港今昔搵得到

冇乜嘢好討論
樓主好多嘢係錯

其實可以再睇呢到
葉靈鳳係搵晒D書 據典 中英資料
卷八《戶口田賦鹽課》諸項內，也保存了一些有關當年香港的農村經濟史料，如「官租」項下，就記明「葉貴長吳亞晚吳二福徐柒和，領耕土名石排灣一百一十坵，稅二十五畝七分四厘，每畝歲納租銀八錢，共銀二十兩零五錢九分二厘」。這「石排灣」就是今日的香港仔。
當年香港島D人村民有交稅比清朝政府

從前用來代表香港全島的局部名稱，除了赤柱、紅香爐峰之外，還有大潭、硬頭山、香港圍、群帶路（一作裙帶路，又作群大路）等等。這座小島所以會有這許多不同名稱的原因，是因為當年九龍的漁民和島上的土人，對它本來就沒有一個用來代表整座島的固定名稱。因此如果有人問他，恰巧他自己是住在赤柱或大潭的，他便隨口稱這地方為赤柱或大潭。後來修方志和測繪輿圖的人，也就根據這樣的口述資料來隨便填上一個名字。因此鴉片戰爭以前出版的廣東省輿圖和方志，其中就根本不曾繪入或記載香港這座小島，有之，也不過像上面所說的那樣，隨便畫一座山，填上一個「赤柱」或「紅香爐汛」的名稱而已。如阮元修纂的《廣東通志》，其新安海圖內，在九龍對岸海中繪有一小島，其上註有紅香爐營汛，大潭、硬頭山幾個地名，這毫無問題可以斷定就是今日的香港島，但是圖上並未註有香港字樣，可知當時對這小島仍無一個總名。

無香港島係因為當時真係無概念
所以鳩答完 畫地圖果D就跟個名

外國同埋中國啲古代地圖真係質素差好遠

記憶中有唔少香港史嘅書，希望香港史專家可以分享多d

個陣時既清朝都唔係好理南方架啦，鴉片戰爭小打小鬧，吹到割地好大獲咁。俄佬都食唔少啦

雖然樓主未必搵齊左資料，但都睇得出有花過時間，心思去搵資料。

繼續努力，唔好氣餒。

受教

下，甘點算

其實樓主個講法唔太make sense
真係當果陣啲人係盲既
不過你話清政府有無有效管理個島就可以爭論既

你放大d 睇
係鹽田，唔係藍田

如果紅香爐汛真係位於奇力島，咁當時嚟講都唔屬於香港島，而係維港上一個島。

其實另外重有赤柱汛，但呢啲汛有乜設施，有冇人駐守，就唔知道。有可能只係清國水師不定時出沒作補給用。如果係咁，呢啲清兵同外國商船嘅行為都冇乜分別。

至於英國照會清國撤走官兵，我諗有幾個可能

1. 英國不清楚島上係咪有清兵，為安全計先照會清國，「唔好話我冇單聲」
2. 島上確有清兵駐守，但係由幾時開始？可能隨鴉片戰爭及英軍活動增加，清兵先加入爭奪香港島。

最後，係咪真係有清兵撤走？撤走人數有幾多？原本駐守咩地方？似乎雙方都冇紀錄。

嗰個年代嘅「有效管治」好難用而家個準則去理解

推埋呢個 幫下手share個link 未夠人睇到

葵涌警署自編自導火魔事件視線已成功被轉移

留名睇其他巴絲留言學野
雖然樓主寫得唔係好岩，但我睇完樓主寫嘅同爬完文，先知原來有紅香爐呢個地方名 係存在過...

high sauce

連登臥虎藏龍，欽敬欽敬!
苦我莘莘學子，學校所學，無非洗腦，無非一場大話。即便連討論相信也會被視作「大逆不道」。
如以此答題，後果可想而知...
希望學生可以「忍辱負重」。求真求知係一世...

好文正評支持

嘉慶二十四年（1819年）編纂的《新安縣志》，曾經提及薄扶林村是港島上的三條村落之一（另兩條為赤柱村及香港圍），更被形容為「依山傍澗，結構頗雅」。

口話唔承認
但共狗冇喺上台時話要收香港
其實即係變相承認

Piah

香港村於明朝嘉靖二十九年（1550年）建立，因為附近的石排灣當時為轉運莞香的港口而得名。萬曆年間郭棐所著《粵大記》也有記載到香港村，惟將其標示於今鴨脷洲上。

清朝初年，朝廷實施海禁，使香港村荒廢。直至乾隆二十四年（1759年），周啟文復村，及改村名為香港圍；雖然稱「圍」，惟實際上從未設立圍牆，有別於其他香港圍村。

留名跟進

香港島獨立先
九龍後補

p

好似有本鬼佬書真係咁講，話朝廷根本唔覺得割香港好大件事

樓主圖文並茂咁 驚唔驚癬
大中華膠咬你呀

品蔥d覺醒中國人手足點算 光復中國 真中國人

呢個正
樓主

香港島同九龍半島本來就係獨立
新界唔知

九龍半島點解唔係淨係港島咩

btw九龍撚唔係九龍半島撚界限街以北好似當係新界

推呢個comment

追comment學到仲多野

始個頭咩，帶路黨個名來源就係佢

睇下其他人cm先

九龍半島即係今日嘅油尖旺

i mean九龍半島點解係獨立

有紅香爐水汛喎

九龍撚就係九龍撚
大把人俾港共誤導 新九龍當正係九龍

英國想要既係起碼舟山，但義律傾一個漁村荒島返黎

南京條約賠的白銀對當時清朝真係濕濕碎

最惡毒的條款係虎門條約的最惠國待遇、治外法權和協定關稅，當時清廷無諗到手尾長，仲以為賺咗

仲用息事寧人態度，亂咁同其他國家簽約

因為都係同港島一齊割咗俾英國

咁新界

我都聽過鴨脷洲以前叫香港

租嫁

新界原則上係租借 其實個名都話咗俾你知
新界新界 咪係新的英租界

姐係97係割讓比中共

好高質

第2張圖。有赤柱喎。

get了然1984中共就要求一次過收翻港九新界
仆街中史撚翻去温中史先如果唔係u硬

痴線學到嘢

邊間中學咁on9 開支史都唔開世史

推下

呢張1819年清朝既閪野，完全無得同外國畫既比，人地仲要1810年畫。

呢個網頁有好多香港以前啲地圖睇，大家有興趣可以去望下。

自己鐘意中史唔鐘意世史英文屎到閪咁

此po已完

清政府唔鍾意叫香港做香港
鍾意叫做紅香爐啫

講多啲

#188

好文 pish

果陣九龍城望過去都見到啦

此post已完

已經有紅香爐水汛
好難話無有效管治喎

中史 東亞史

成個推算錯曬

英國覺得香港已經發展到分唔開 所以唯有一次過割走哂 而家唔係講緊新界咁簡單 成個界限街以北都係租界

不如話未經人民同意強制改變國藉去獲取貿易利益算唔算係史上最大人口販賣

agger

咁你想講咩
知道有奇力島會唔知有香港島？
而且紅香爐個名就係用香港島視角去形容奇力島
之後變到望到奇力島嘅地方都叫埋紅香爐
嗰時紅香爐就係指香港島 個紅香爐水汛喺奇力島咁細撻地方都唔合理啦

我一向覺得清國史料嘅可信程度令人懷疑。

同治年，香港一早係英國管治，但清國仲話自己喺港島有水汛？

清國嘅文獻似乎係盲人摸象式紀錄，甚至同一份文獻嘅唔同部分都不協調。如果用最寛鬆標準去整合嘅話，咁我都可以接受1819年係有紅香爐汛、赤柱汛，但清國將佢哋當成兩個獨立海島。

假設真有其事，英國人冇理由唔知道並留低有軍事設施嘅紀錄。我冇搵過英方文獻，如果有巴打有心力不妨考究。

如果英方冇紀錄，咁我諗有幾個可能
1. 英國人嚟到時，水汛已經撤銷
2. 水汛過於簡陋，英國人冇為意係軍事設施
3. 水汛根本從來不存在

最後，如果清國連紅香爐同赤柱係同一個島都唔知，咁算唔算擁有或管治呢個島呢？

講真香港明明係殖民地都可以比中共喺聯合國名單剔除 歷史事實唔係在乎真定假 而係睇世界承唔承認

普天之下,莫非皇土

清朝香港島變左化外之地？咪玩啦, 再遠啲伶仃洋外島, 萬山群島都係屬地啦

關於「香港」地理位置，在康熙年間便出現了〈香港等處稅畝總呈〉的最早官方記載：康熙三十三年墾復原遷土名大潭、橫瀝、香港、大撈下、洛子壟等處稅三頃三二畝一分六厘

醬：

點睇

有意義研究 現實根本好多人連香港島永久割讓都唔知

原來改咗名thx bro

好正

Push.

陶輝件事 大家都要入嚟 擺明送彈藥畀我地connect藍絲

唔係咁撚柒掛香港島咁大舊都可以測量唔到
肉眼望都望到

明朝嘅粵大記都已經有啦
駛乜去到康熙

有埋筲箕灣 有埋大潭 有埋赤柱
以前嘅地圖大門係左東右西，你上下調返轉幅圖睇都見到嗰時對香港九龍新界大嶼山嘅位置都有基本認知
嗰時嘅地圖啲名同位置好多時都可能會撈亂咗
但如果話唔知有嗰個地方又邊會有可能

Hong kong 呢個名已經唔近廣府話
一開始都係蜑家佬講 英國人先寫做英文

pushhh

群帶路故事其實冇文獻證據證明屬實
群帶路本身應該係指而家中上環一帶大概得50人既小漁村
因為個海岸形狀似群帶而得名

呢份係錦田鄧氏呈報畀清國嘅文件，由鄧氏收藏。

我搵唔到文件係幾時寫，但話係康熙年，我相信係誤解。

文獻內容係鄧氏憶述祖業嘅來源，報告返畀清國知。寫呢份文獻時離康熙可能已超過一百年。

假設文獻內容係真（我認為鄧氏有動機誇大祖業，尤其係後來英國優待新界原居民，但當然我冇證據），咁又係咪代表鄧氏擁有嘅土地，就屬於清國呢？我就真係唔識答了。

推呀

樓主成篇野寫得好好
好用心見你用廣東話入文
仲用左好多俗語
支持

睇嚟畫嗰個係澳洲人

究竟要點先用英文讀到Hong Kong出嚟

唔知點解，睇個陣有把講故佬旁白嘅聲係我個腦入邊

講多少少關於地圖
中國地圖同西方地圖大家都睇到
係差好遠
中國嗰啲畫公仔咁，但西方好勁好細緻
呢個因為係中西方畫地圖嘅原因唔同

中國地圖多為cultural/political map
目的係show自己領土去到邊/出面有咩其他地方咁
亦有教育嘅用途
只要方向岩就ok
形狀，大小，距離唔需要準

呢張係14世紀

但要搵張準確嘅唔係冇，只係比較少
而且只局限於中國/東亞範圍

呢張係12世紀(冇睇錯係12世紀
地圖上面一格格係用嚟計大約距離

好正
但個網D 地圖有冇版權?

一路都想知幾百年前啲人點畫地圖
以前冇鳥瞰技術
但都畫到出嚟

我又要移民去香港烏

羅盤 + 輪尺
達文西時代已經係咁整

講埋西方

但其實西方一開始(15世紀前)都係呢類地圖
仲畫一堆耶穌聖母天使上去
(呢堆地圖叫mappa mundi，係拉丁文中解"紙上的地球/世界")

呢張係14世紀

但15世紀後期開始因為葡萄牙同西班牙人開始出海
佢地航海需要極度準確嘅地圖
所以西方人開始唔再整用cultural/political map

呢張係16世紀初

呢張係16世紀中

但咁樣係未夠
因為為咗計準確嘅距離
西方人要搵埋經緯度
咁樣又搞左200年
到左18世紀
終於整到張大家依家成日睇到嘅地圖

你問呢幾百年中國做緊乜?
中國的確係被動啲
多數仲畫緊公仔地圖
但亦有中外交流後嘅產物

呢張係《坤輿萬國全圖》，仲流傳到日本/韓國
利瑪竇嚟到中國後，用自己嘅西方學術+中國學者一齊整出嚟
時間係17世紀初期(1600)

100年後(18世紀)，大明都變成大清
西方人當時先諗完點去計經緯度
康熙知道後就話正呀屌
因為佢岩岩同俄佬簽完條約
好想知自己領土去到邊，之間距離有幾多
所以下令身邊嘅傳教士+中國學者用10年整張《康熙皇輿全覽圖》
亦係樓主post嗰張
雖然只係show得大清嘅領土，但背後技術係當時世界前列
但中西交流就只去到呢到
因為之後大清玩鎖國

多謝巴打查明香港正史

sorry《坤輿萬國全圖》死圖

屌up得半邊...呢張圖有兩邊嘅
巴打有興趣可以去google搵

yes
後來有望遠鏡就玩埋經緯度咁

跟本自古以來呢個terms 就係on9
每個國家獨立之前都自古以來係第二個國家嘅一部分㗎啦
就好似話美國獨立之前咪自古以來是英國的一部分咁
獨立咗咪唔係你一部分囉

點解樓主會知呢d野咁勁

但係灴香爐同赤柱分開咗畫喎

《香港獨立論》都有敘述

基本法寫：「自古以來香港都係中國」
但根本就唔係史實

睇開d啦巴打
相比語不驚人死不休既學術造假
認真解釋真係唔會有人睇

樓主講到似層層咁 實際啲論據真係笑死人
啲推論好多都係基於假設，流於『我覺得』、『某Stakeholder無可能XXX』嘅層面，呢啲係自我創造歷史唔係重塑歷史
樓上果幅羅屋紅印契都好清楚係一份證明香港島同大清有從屬關係嘅史料

好西利好正，有無興趣開個新po講下呢啲野

我都唔太清楚，個網唔係我整。但一般相片版權淨係去到作者死左50年就無？所以應該都屆滿哂

收爹啦 屌你老母
本身block撚咗你
見咁多人下面覆你個撚樣 unblock返嚟屌鳩你老母臭閪
我見一次屌鳩你老母全家一次
你再撚煩呀啦

幾時落地獄呀你

咪啦我都係唔係識好多
其實今晚要溫書嘅
依家天都就光都未溫到

我諗你冚家中曬肺炎死 火化埋 我都未撚死

蜑家人去到香港島自然鄧家都可以去
應該唔代表官方有冇派官去管治？
如果要證明香港島曾經係清國管治應該要揾d直接d既證明
好似英方維多梨亞城嗰幾舊石界咁

Dse? 加油啊

中國喺共產黨之前從來都只係管到縣一級下面嗰d不嬲都依賴鄉紳

當時有香港人考科舉 咁其實已經證明左清朝既管治地位

屌
其他point都好多人講左
我講一點就算
歐洲人執馬六甲檳城台灣（鄭成功之前）etc嗰陣唔駛搵明/清政府簽約，係搵當地蘇丹/長老就得，證明呢d地方當時真係唔喺帝國控制之下，如果香港島真係好似樓主所講係化外之地，點解要搞咁撚多野？拎左就拎左啦

高質post

只怕歷史會重演

中共改歷史

其實鴉片戰爭係咪都係假？

的確係有「山高皇帝遠」呢回事
一個殘破嘅帝國根本冇可能有效管治到一個南方小島

至於地圖失真
其實有其他巴打都提出過「當時澳門係重要過香港」
一個名不經傳嘅小島,朝廷會唔會無啦啦去check？

「清朝人視赤柱、紅香爐」兩個島就可以認為清國冇擁有呢個島甚至乎唔知有呢個島,邏輯上完全唔通
因為呢個情況係清國「資料不足/存在錯誤」而非「完全唔知道」

你依家只係用時人嘅腦可諗古人嘅世界
只係因為要反共,就去作歷史

得罪講句
呢個post同支那啲內容農場文差唔多

其實巴打錯左唔緊要，但可唔可以pin返個岩既資訊

唔好令其他巴打接收左假既資訊

欣賞樓主研究學術既心，比左正皮先
首先前面講地圖嗰啲我覺得都合情合理，而且有埋幅圖都頗具說服力

但係琦善講嗰句「准其就粵東外洋之香港地方，泊舟寄居」，當中既香港並唔係指成個香港島，而淨係指港島西南，即係香港仔一帶。同埋根據清代內外洋既海防劃分，外洋唔係指“不受清廷管轄既地方”(呢個有啲複雜唔詳細講)

至於下面講嗰啲暫時未搵到好多資料，不便評論。同埋阿群帶路圖其實並唔係官方記載事件，真實性都存疑，加上就算件事係真，亦都只係一個叫陳群既女人帶英兵路，並唔存在咩全部人都喜迎英軍

I mean pin 返呢個留言

唔好為咗反共就尻作歷史

仲有一點，你睇真啲幅「阿群帶路圖」，佢本身就有一架掛有大清旗既黃龍船喺到，咁唔係已經證明左香港同大清既關係啦咩

不如你睇下其他comment先推？

想知樓主點解釋

我綜合咗一啲相反觀點作回應。

1. 由鄧氏收藏嘅《香港等處稅畝總呈》，顯示鄧氏1841至1844年，自稱喺香港島擁有田地，並向清政府狀告佃農喺英屬香港成立後一直欠租。

2. 羅屋主人收藏清政府紅印契

3. 幾份清國地方志，分別提到紅香爐汛、赤柱汛有兵駐守。

呢幾個觀點嘅可疑之處，我喺個別回覆有提咗。由於我無力逐個詳查真偽，我姑且以最鬆嘅準則，假設全部係真。

即使係咁，清政府直至1841年前，仍然冇任何官方紀錄，無論係文字定地圖，可以清楚合理咁描述香港島（地圖一係冇香港島，一係將佢肢解成兩三個孤立嘅島）。當然，你可以零散咁喺唔同嘅材料搵到疑似關於香港島某某地方嘅紀錄。但清國從未由此意識到喺九龍南方有個島由政府管轄，故然亦都冇為呢個島命名。我稱之為「盲人摸象」式嘅紀錄。

相反，英國人喺香港開埠前，已經清清楚楚咁知道香港島大細、位置，並命名為Hong Kong。而開埠後，立即就統計咗全島大小村落人口，並執行法律。呢點無可置疑。

當然，喺呢個灰色地帶之間，如果企喺清方立場，亦不難搵到証據自稱擁有香港島。呢個我相信就係英國要簽南京條約嘅原因，就係為咗釐清香港擁有權。

之但係，官方歷史完全偏幫清國，對於不利証據一概不提。呢個post嘅就係要整理呢証據，提醒大家「香港原屬清國」並唔係清清楚楚，而係疑點重重嘅模糊地帶。

我提到嘅康熙皇輿全覽，曾經有日本學者研究並無尖閣諸島，重上報埋畀日本政府。喺主權爭議中，各方不斷收集有利自己嘅証據，係國際一貫做法。

尖閣諸島尚且可以解釋係個無人島，所以地圖冇記錄。但香港島，長期有人住，距離廣東咁近，又點解釋？

強貼劉明

啲圖清國人畫㗎喎

高條撚 追下post先啦

但係錯撚哂

多謝鼓勵

當時島民對英國人態度，已經冇得考証。但冇遇到反抗，應該係事實。亦冇紀錄話有居民不接受英國管治而離開。所以我推斷島民係樂見英屬香港成立。

帶路圖上面係維港，遠處清界九龍，海上一艘英國船，一艘清國船，岸上有貨物，顯示香港開埠目的係要同清國貿易，並冇香港屬於清國嘅意思。

阿群留辮，當時蜑家要去清界做買賣、攞魚，留辮方便行動，免得清國留難。

樂富以前都係老虎（岩），姐獅子山。

哈
果陣全香港得工聯會親中(因為大多冇香港id)

放去content farm

而家都一樣

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

紅香爐大細比例，都唔符合香港島。

琦善將紅香爐同大潭、赤柱並列，顯示紅香爐並非香港島嘅總稱。

康熙皇輿全覽用歐洲技術繪製，無論香港定紅香爐都不知所終，留低一片空白海域。

清國同英國人對香港理解當然有出入。英國人嘅理解先係啱，清國就錯到七彩，顯示清國根本唔了解呢個島。呢個亦係我post要講嘅嘢。

而你講關於澳門，同我論點亦冇衝突。不過都多謝你嘅補充。

幅圖幾有趣，佢係南北調轉咁睇

你太高估一個古典帝國既行政能力

正。推 ! 港島歸還英國

話時話以前香港古人係咪講廣東話

歷史考古學家！

9up學家就真

推
Hong Kong is not China

黃龍旗係1850年代後先有
阿群帶路圖1876年先有

推 高汁啊

樓主根本係想講史詩而唔係歷史

收啦人口販賣
西方列強去美洲非洲搶殖民地嗰陣又有得到原住民同意咩？
香港都算，咁係97之前賣咗唔知幾多億人啦

推
呢樣野真係第一次聽

睇返中英聯合聲明，同返官方立場，中共「收返」香港，唔係根據任何以上任何條約，純粹係中共「聲稱」自己擁有香港主權，英國就戇鳩鳩咁畀咗佢，南京條約，中共唔認，所以對中共黎講正本係邊唔重要

推香港歷史

廣東通志同新安縣志都好似有紅爐香
廣東沿海統屬圖都有但我搵唔到年份
同埋有冇可能新安縣張圖好似dd sheet 咁分開咗幾部分畫

利申 乜都唔識 9up

Up

高質留名

清人唔識畫圖姐

香港由南越國時代就係廣州府文化圈轄地
圍頭話只係廣府話莞寶腔
客家人更加只係康熙解海後先比圍頭人呃黎做奴隸

我反而想知
鄧族係最早既原居民大族，都係宋朝先黎
咁唐朝係屯門做輔助廣州外港個批人又係咩族?
而家後代仲存唔存在香港?

睇多啲書啦屌

因為係樓主鳩吹出嚟梗係第一次聽

推香港歷史定改香港歷史？

真 高質到呃哂連登仔以為係真

清國 中國 明朝 對比意大利個幅

推呢個

有趣

史佬

睇下其他留言先

未睇，有伏？

噢，一個好認真既風向撚。

所以話兒登真係兒登
呢啲假歷史post只要迎合到政治口味
就有成過千正評
討論質素低質到呢

咁姐係新九龍都可能唔係清朝管轄範圍?

其實佢錯唔晒

香港當時有人住
咁住緊既又係乜野人？

係拒絕漢化 爭地失敗 既邊緣族群
即係瑤人 蜑族 咁
去到山卡拉既香港住 或者以海為居

「赤柱同紅香爐係兩個島」
=「清朝唔知有香港島」

呢個嚮邏輯上已經有問題
依家佢pin出嚟個「回應」仲係用緊呢個point死雞撐飯蓋

幅圖係寫「鹽田汛」，樓主睇錯藍田

大地圖無寫名係咪代表唔係管轄範圍
有時啲廣域圖都唔會長洲南丫島坪洲個個都標曬出黎
咁係咪代表佢哋唔屬於香港？

佛堂門咁出名
當時啲人會唔知香港島？

不過啲名搞到我好亂
保持距離先

香港島 九龍原居民都冇新界原居民特權
例如你睇新界通山祖墳 香港島較少 仲有個d 丁權

得罪講句
執著開埠前期歷史係唔重要
支那貪婪既係二戰後香港既國際大都會成就
支那人上至習近平，下至穿左羊水要黎生雙非既賤婦
都係一樣只想掠奪香港人既財富 (醫療教育)與非物質財富 (護照免簽出國)

而香港九成人唔係原居民
就連戰前港九居民都剩低唔多，因為日軍曾經趕走過，只剩下大商家
香港超過七成人係廣義逃港潮下來香港
(廣州淪陷 -> 民國敗走官兵 -> 上海精英 -> 大饑荒下廣東農民 -> 文革)
以上呢批先係香港人身份構成主力
先係至今為中共與支那人所貪婪既香港成就既建設者
然而所謂香港人，根本八九成切入唔到香港開埠前後早期既歷史

要捍衛既，其實只係呢D 成就唔好比支那人予取予求
如果一面係左膠，覺得雙非可以同情，港漂會係手足
另一面拎呢D 開埠歷史去鞭，我唔明有咩意義?

p牌推唔到
不過真係好詳細,有晒地圖,仲有引述雙方官員嘅文獻資料
鐘意歷史嘅人真係如獲至寶
中學淨係有睇新安縣地圖，以為一早包晒香港九龍新界
屌，原來又係炒人地圖搶地

廣東沿海統屬圖

《廣東通志》，紅香爐水汛有軍人駐守，包括一名軍官千總與一名外委，除此之外，還配有可用來進行巡邏任務的米船。在地圖中，紅香爐水汛繪有圍柵，防禦線之內有公共建築物、烽堠與哨兵高塔各一座。相較東北面鹽田汛的設置，圍柵內並無公共建築物；再往北面，位於鐵江塘的汛站則無任何烽堠設施。由此可見，紅香爐水汛作為一個防禦、行政與水汛之地，都較其他汛站更為完備。

樓主成日避重就輕
而且根本用太多現代眼光去睇
仲有咩蜑家為左同清界交易留辮
更加係完全推論
如果你睇返1841年
義律上到島 提出安民告示
島上面既人係用緊大清法例
講明華人跟返大清法例

唔好問點解義律中文咁好
因為當時有好多識中文既翻譯官
其中一個叫費倫 之後做左香港總登記官

嗰個應該唔係長洲嚟，係「洲長」

ching好波 我諗呢壇野冇乜人諗過

Push 樓主好勁

淨係講善琦從英國人口中得知香港其實唔啱

1. 善琦可能係從英國佬口中聽「英治香港島」狀況
2. 對於一個北佬黎講，佢唔知香港係咩地方唔奇
3. 就算佢唔知，都唔代表唔係清政府既領地

再講地圖，如頭兩張明明有赤柱等地，偏偏又忽略

欣賞樓主咁認真搜集資料
但結論唔應該咁牽強

香港島若然唔係清領土，當時英國就唔使同清簽條約啦

Lm樓主話 用佢法律唔等於有管治到

手殘

其實當年咁南的地方，清庭真係WFC
當時英清貿易戰，或叫鴉片戰爭，清庭都唔太重視，所以資料不全一啲都唔出奇
但你話直頭唔知道有香港島就太離譜，盲架咩?

等於你依家問吸精瓶 東搭褳島係邊一樣

佢好多都錯架wor

721

有咩錯

為左證明佢心中「清國無管治過香港島」
而避重就輕quote啲資料出黎

其實問香港人東龍島係邊都未必知

睇下其他comment先

有趣呢個point

樓主9up㗎咋
有啲白紙黑字嘅證據又話唔可信
阿群帶路呢啲傳說又信到十足
根本就係有個前設 然後夾硬揾啲資料support 忽視同前設有衝突嘅資料
咁樣做歷史研究就死得啦
拉

英國人喺殖民地一向有引入當地習慣法。開埠時義律唯一可援引就係大清律例，因為蜑家冇可能有自己法律，呢個不失為最方便可行嘅管治方式。

但呢個只証明英國人曾喺香港執行大清律例，我反而想知開埠前，有冇清國喺香港島執行律例嘅証據？

前面咪有
柴灣羅屋張地契咪有乾隆印
同埋石排灣有官租呢樣野

都係嗰個問題，英國大可以擸咗佢使鬼同清政府簽條約？佢簽約咪即係承認清政府對香港島有jurisdiction

勁呀 做得好詳細既考証

都話樓主會講香港島用大清律例唔代表有管治啦

柴灣羅屋於18世紀初，居民自寶安遷徙至香港的柴灣，建村定居。這間村屋興建於乾隆年間，並於乾隆三十二年獲發紅印契。

紅印契是由清朝寶安縣縣政府發出的契據，契上蓋有官府紅印。
咁都唔係有管治？

用下腦先推

樓主係9up

望埋其他留言好wor

仲有樓主都有quote到出黎有駐兵
無有效既管治可以係一個地方有駐軍？

仲有一大班撚樣睇都唔睇就推

清政府真 和理非
駐軍但係無管治權

成個推論其實好牽強

睇下其他巴打講乜先

連登呢排多咗啲「歷史研究」post

幫我推下

可惜有千幾個正評
真係無管治權而英國想要嘅話
就好似明朝個時同荷蘭講嘅咁
話台灣個度一大個島無人理 你想要就自己要啦

咁你要體諒下, 當時皇帝係只會對牲奴有興趣,並唔識咩係資源,戰略位置,港口.............咁香港島本身係無咩牲奴可以奴役, D人係附近住亦會去九龍半島啦. 所以香港島當時無比皇帝睇上係完全可以理解.
荒島爛礁會比炒到價值連城喊打喊殺,都係鬼佬現代化後嘅產物嚟. 皇帝係會笑你傻HI, 一個爛島,上面又無幾多牲口, 爭嚟做乜?

支持 討論真正高質歷史

好岩做洪秀全

咪就係，樓主已經提到「只見到紅香爐（銅鑼灣）、赤柱畫成兩個獨立嘅海島」
即係當時管治範圍已經去到香港島

鄧小平果陣都講咗寸土不讓，仲有咩再可以討論落去。要獨立搵個另一個方法啦

留名
想學多啲

睇留言

睇下其他comment

請望其他留言

樓主9up唔好信

如果英國人認為「香港島」不屬於大清國

點解要求清廷割讓先

睇返後面少少既評論，好多巴打已經指出左錯處

如果香港島不屬於大清
1941年佔領完就唔需要1942年要大清割啦

推...呢啲研究值得鑽研落去

你用15 16世紀嘅事去睇1984年嘅事做乜
連解放黑奴都講緊已經係1863年嘅事

我覺得樓主須要define下個題目
首先，你話可能清朝唔知有香港島既存在，咁咩叫唔知先？你係想講皇帝唔知？大臣唔知？定直頭清朝人都唔知？
嗱老老實實，呀皇帝大臣遠在京師，唔知道有香港島真係唔出奇。但既然你承認九龍新界都係清朝領土，咁即係九龍新界人都係清朝人啦，咁佢地有冇可能唔知有香港島先大佬唔洗望遠鏡都望到過去啦

另外你話清廷可能冇一個有效管治，咁何謂“有效”既管治先？皇帝唔理嗰塊地，或者朝廷政策冇發展過嗰塊地，甚至真係可能幾百年都冇理過塊地，咁就代表係“非有效”既管治？

睇埋其他留言先真係歷史研究

Pishhhhh

早知唔推咗先睇

當年呀群帶路係香港圍
但依家政府慢慢想拆埋香港圍
港島其他村薄扶林村嗰啲又冇新界班牛屎佬嘅福利

呢點我嚟緊都會講，係南京條約簽署前，英屬香港已經運作咗一年七個月。

另外，清軍有駐守香港，我假設係真，但係未簽署條約之前，英軍接管香港竟冇遇到任何抵抗，甚至一收到英方照會就一早走晒。我就好懷疑所謂管治、駐軍有幾成真。

睇返九龍城寨情況，有晒紀錄英方趕走清兵，清方有電報抗議，咁先係正常嘅管治狀態。

不過我想話，估唔到呢個post可以勞煩幾個人全天候招呼，睇嚟對某啲人嚟講，呢個真係學術禁區。

官方歷史教科書嘅虛構同偏頗程度，絕對不下於我嘅post。秦朝管治香港就係一例。但似乎某啲人又可以容忍到，真係好古怪。

建議樓主睇睇《粵大記》

圖中赤柱、黃泥涌、大潭等地名今日都有用，呢三個地方所在嘅島嶼就係現今香港島。

而有趣嘅係，「香港」係標喺現金香港島西南嘅一個小島，有人認為「香港」其實係鴨脷洲古稱，而確實南區嘅黃竹坑真係有條「香港村」。

所以英國佬當左「香港（Hong Kong）」係現今香港島，有可能係當時因為各種原因而搞錯左。

大圖。圖中可見更多宜家仲用緊或類似嘅香港地名：稍箕灣、九龍山、急水門、龍鼓村、仰船州、將軍澳、赤柱、大澳、石壁、蒲台島等

古代清朝繪畫地圖，真係畫到一䔍屎咁
相反英國和西方傳教士，外國人都畫得比外國人有系統和準確好多。
好難想像清代點管治咁大個國家。

DAYUM

應該係清代，但記錄少，同埋清國人繪圖技術幼稚園級。

古代清朝繪畫地圖，真係畫到一䔍屎咁。
相反英國和西方傳教士，外國人都畫得比中國人有系統和準確好多。
好難想像清代點管治咁大個國家。

突破盲腸

樓主9up玩下無所謂
希望大家唔好當真俾人笑

大家都係見你論證得有啲牽強，想quote多啲資料正視聽姐
態度唔洗單單打打既

200年前已經係特區

學多啲就睇留言

無得救
聽吓人意見啦
不戰而敗點等如無管治
照你講法
英國都對香港無管治過
因為支那收返香港嘅時候打都無打過

樓主呢啲『研究』歷史嘅態度真係死得
- 唔係從史料之中嘅矛盾同相同之處互相推論可能嘅歷史真相，而係掉返轉試圖搵史料證明自己嘅假設係啱
- 用現代眼光套落二百年前嘅世界上面，事實上果個時代對國家、邊界、管治嘅概念根本仲係混沌不清，尤其係遠離權力中心嘅不毛之地根本好多政府機構係No one cares（樓上舉嘅屋契/稅單用現代嘅眼光睇係有履行被管治者同管治者嘅責任)
- 樓主啲回應好多時強調個『我』字，（我假設、我懷疑、我想XXX），歷史唔係一樣你話係就係嘅嘢嚟，將主觀睇得咁重嘅歷史研究者，嘥氣啦

不過見微知著，從呢啲字眼已經睇到樓主係啲自我中心、唔接受批評嘅固執人辦，試圖令樓主接受佢個假設係錯根本係對牛彈琴

睇吓#188嘅留言有講中西地圖之別

事實係我都想支持你

但你既論點唔成立唔好話人容不下你既「學術」，反而更似你容不下人地既質疑

為歷史翻案唔係單靠推敲完事，你既輔證俾巴打質疑係正常

好多人只係唔想你柒落去，將錯就錯咁去認識歷史

同老共其實無分別

為免俾你講成「某啲人」

光復香港，時代革命

所以其實我哋係台灣人

唔係咩禁區，連登不嬲咩人才都有，拋得書包出黎，就會有人成個行李篋拋出黎

你出得呢個post就應該預咗有人引經據典

清軍在九龍半島的防禦和補給系統比港島相對健全，若戰事起，港島清軍唔撤必成孤軍

當時無電報，欽差大臣林則徐和廣東水師提督關天培一早知義律會報復，仲洗咩照會，晨早調陳連升去九龍官涌和尖沙咀一帶佈防

樓主唔係做緊學術上嘅歷史
只係做緊社會記憶
同嗰啲五千年歷史自古以來冇分別

我地會唔會好快畀人標為五毛

高質到癲

仲用歷史上政府管治範圍去確定一撻地方係咪應該「鬆於」邊一國家

樓主似乎執拗於自己最唔想執拗同承認既地方

計我話，話知佢以前係唔係咩朝領地

現實啲諗將來好過

屬於*

當年清國應該冇一個人識國際法同西方外交規則

九七主權移交有好好多協議同文件確認。

重有，英軍喺香港保衛戰中死傷枕藉，唔能夠同清兵表現混為一談。

1841年，英清雙方都未有協議，傳說中嘅駐港清兵就消失晒。我正正質疑「駐守香港」係咪事實。

明朝曾經有鄭和下西洋
去到清朝製圖學倒退到垃圾級

高質？
睇下其他巴打講乜先

一睇到標題就高潮

傳到藍絲group都笑

可能純粹覺得要嚟無用，淨係知遠啲仲有個島，佢哋以為係赤柱

其實鄭和航海圖都係畫公仔咁
只有地名+方位

可惜係錯嘅知識

美軍黎到，班狗會唔會抵抗

你自己諗下

連講個我字都可以上綱上綫，無言。

帝國邊陲之地，當然係灰色地帶，正反雙方都唔難羅列支持自己嘅証據。

但支持「香港屬於清國」一方，自有強大勢力去宣傳、支援，又何需連登費心將佢哋論述再重複一次？

反對一方，先係需要開發同支持嘅一邊，累積証據同論述。

所謂正史，用開埠後意大利傳教士畫嘅地圖，証明香港原屬新安縣，又何嘗唔牽強？

當然，呢啲觀點係好顛覆，甚至令人不安，所以爭議大都係意料之外。

如果清政府對呢片土地擁權，點割讓比人？

咁似我而家睇緊嘅香港鬱悶城邦嘅lmao

點睇清史稿入面寫：
疲難府東南二百六十里康熙六年省入東莞八年復置南杯渡一名聖山古謂之屯門山東南官富東北大鵬山其南曰老大鵬山有東涌所城東西南三面濱海海中有零丁山其下曰零丁洋又南頭沱濘佛堂門急水門大嶼山榕樹灣等澳西北永平河首受東莞九江水東南至碧頭汛入海大鵬所縣丞駐有福永九龍二巡司其南香港島道光二十二年割於英咸豐十年又割九龍寨屬焉光緒二十四年又拓租九龍 司屬地二百方英里訂九十九年之約置九龍關榷稅有廣九鐵路

Chisin有冇出過論文

講起又係喎
康熙咪有個海禁令
港島真係大清既話咪。。。。。。

呢篇肯定寫於割讓九龍之後，清國當然已經好清楚香港島。所以我話，1841左右係清國對香港島認識嘅分水嶺

我知人地話你錯咩，清政府唔係叫香港島左香港島，而係叫紅香爐

係清咗
黃竹坑舊圍嘅人都會話佢哋係海禁完之後有個周姓嘅人復村

正 留名

咁照你咁講其實割讓香港島雙方都有文件簽定
點解講到無抵抗就係代表無駐守過香港從而推論到清帝國無管知香港島/紅香爐

搵王轁對「香港」個形容：
香港本南徼瀕海一荒島也道光癸卯五年和議成以島畀英而英始得以港爲屬地𨽻入版圖香港四周約百餘里地形三角羣峰攢聳英人旣定居闢草萊墾蕪穢平犖确就山之簏結居構宇卽其彎環曲折之形名之曰上環中環下環其境距廣屬之新安九龍以南約十里地雖蕞爾稱名頗繁日紅香爐蜂曰裙帶路其西北日仰船曰赤枉其東日登籠日灣仔而香港其大名也山上多澗溪名泉噴溢活活聲盈

個重點根本唔係駐唔駐兵到
如果清政府無jurisdiction
英國佬搵啲蜑家佬deal咪得囉
清政府亦都唔會越俎代庖

睇返林則徐d紀錄，如果用紅香爐呢三個字去搵其實清政府係有駐軍，甚至係尖沙咀有炮台。

笑左

退一萬步
當佢冇駐兵
都唔知點justify無管治呢樣嘢

無追曬成個post但樓主好似用地圖做證據

Selection bias

有冇人知以前香港 寄一封信或者奏摺返去朝廷 一來一回要用幾多時間

但大嶼山就有個南宋李府食邑稅山界石（支那自古已來）

而將軍澳佛堂州係有個清朝收稅海關（擺左係度）but,係南京條約後起既

英國佬向錦田鄧氏買黃泥涌

btw
支那係無資格做業權受益人，份約唔係佢度

原來連登仔認自己祖先係清國奴

屌你都廢事
按呢個邏輯日本仔打香港嗰陣英軍冇守過九龍群山以北=從來冇“有效管治”過新界

樓主無野好駁啦

我覺得呢個話題幾有意思，中國歷朝對邊陲同境外嘅認知都係1999，朝廷係咪真係有效管治好成疑問，唔單止香港，滇緬一帶都有類似現象，你可以官方文件見到有提過下，但完全冇詳細描述，當地人唔見得對朝廷忠誠，漢人社會都唔見得接受佢地。例如香港嘅蜑家人就係冇户籍嘅化外之民。比人感覺就係官員記載嘅時候求其寫句上去，自稱有管治到個地方先再算。

官方地圖冇記載，其實係好有力嘅證據，你管治一個地方，會唔知嗰個地方係咩樣？我唔覺得唐熙皇輿全圖同新安縣志會比一兩張紅契薄弱。

冇咩認唔認，事實就係事實

新界手足變condom 日後我可唔可以移民過嚟

樓主另一個大問題
係完全誤導
首先南京條約之前 有所謂穿鼻草約
即係義津同琦善之間私下訂立既
而根據當時佢同義津兩者既談判之中
佢完全知香港係邊一到 至於點解英軍可以上到香港島
由於當時廣州既沙角比英國人攻陷左
琦善自己已經比英軍打到怕 琦善好驚 提出左用香港換沙角
根本唔會為難英軍登島

呢個係尊重歷史既態度
咁樣砌詞狡辯
同共狗有咩分別

呢個關乎南京條約嘅意義，我原本諗住下個post講。

簡單來講，南京條約簽署前，英國已經管治咗香港一年七個月。條約意義在於清國確認、接受呢個事實。

點解英國咁在意要清國承認，因為實質上清國好容易威脅到香港安全，呢個亦係後來拓展九龍新界嘅部分原因。

假設，香港同清國之間係有中立國地帶，或者已經有其他西方殖民地作緩衝，英國人的確有可能連傾都唔使傾，繼續管落去就算。

當然呢個純屬猜測，我冇辦法証明到。

唔係認唔認，係事實

除非你世代係外國人/
在清兵入關前已經在海外定居的華人/
清兵南下時流亡海外的明朝遺民

否則，你祖先都係剃髮留辮的大清帝國臣民，就算係恥辱，都係事實

即使係八旗子弟，都係大清皇帝的奴才

唔好ff啦
香港之前點都好
總之依家係支那管

巴打你講滇緬一帶，值得研究，可以同香港對照。

既然帝國冇清晰邊界，後世判斷一個邊陲地方係咪屬於帝國，就係靠搵到咩証據同點論述。如果冇質疑過就貿然判斷，先至係bias

d說法好frontier studies

計里畫方

正是

約1870-1871年（清代同治九至十年）的《廣東圖說》卷十三，新安七：「香港島舊有居民數十戶，東有紅香爐汛，東南有赤柱汛」

道光二年(1822)所編《廣東通志》說，紅香爐水汛在大鵬營西， 設千總，外委各一人。該汛兵丁撥配米艇巡洋。從上述史料看，至還在 1819，香港島上已設有紅香爐汛，赤柱已有兵防守。

純屬猜測就不如返去讀下D資料先噏

雖然而家唔係好啱時候，不過都幫你推啦

深圳果個係鹽田

呢個真係好問題
我諗可以考慮下當時屯門有冇耕種住人嘅條件
軍隊屯駐補給可以靠週邊農戶買糧徵糧/靠外來補給
以我所知隔離嘅元朗平原都係宋唐先開始成陸

而家我哋見到珠江三角洲好多平地
喺宋明以前都未存在
好多都真係好似長洲南丫島嘅海島咁樣

元朗原本係海？
呢個真係唔知
我以為珠三角西面嘅平原先係沖積而成

用歷史去尋找自己想要嘅答案
已經唔係學術上嘅歷史
係集體/社會記憶

無可否認，集體/社會記憶對人類係有好大用途
因為佢製造人與人之間嘅身份認同，亦則係民族
呢個做法由古至今都係咁
國家歷史、民族歷史etc....
但呢種做法係充滿各種偏袒、錯誤、自相矛盾
中國自古以來、五千年乜乜乜、炎黃子孫
就係例子

樓主係想用歷史去推廣香港獨立
思想係冇問題
但實際嚟講
只係利用緊歷史去達到某個目的
(學術上嘅歷史目的只係盡力去還原以前，並唔係去推廣某個思想)

另外，樓主仲要以今鑑古
(呢個錯誤正正就係集體/社會記憶對先會有，學術上嘅歷史係唔得)
又大量主觀意見
(我覺得、我認為..呢啲係寫history論文都會盡量避免)

佢話教科書上嘅偏袒唔少於佢
係因為佢只係五十步笑百步
同教科書做緊同一件事

後面啲comments仲有價值 如果推完可以令更多人用心追嘅話

多啲人睇

高質文，推

我都係聽同學講
佢仲話下面有個大溶洞
至於真定假就交俾啲真係識嘅巴打解答

上得熱門嘅話啲人入到嚟j完就唔會理，當晒係真咁唔fc攞出去講

係國際法既角度來講，清帝國是否曾經管治香港島其實唔重要，因爲（1）即使清帝國有主權，個主權已經係南京條約裏面“割讓”左比英國；（2）即使香港屬於無主地所以清帝國無權割讓，英國仍然可以通過prescription（類似普通法既adverse possession）既方法取得香港島既主權，所以無論如何，香港既主權係1997年主權移交之前都係屬於英國（不平等條約理論未被主流法律意見接受）

好柒，人地都同你講左香港島只係英國人叫，人地係清官方紀錄明明叫紅香爐。
香港原屬清國點會唔係清清楚楚

假如三十年後，大灣區地名吞噬香港地名
翻開九七前地圖，你搵唔到大灣區一詞
唔通你話英國冇有效管治過香港？

係，好少人會碌去後面睇

我都係推完先開始睇

Agree
以今鑑古好錯
歷史唔係9up,學術上一定要有理有據先得

真 好多有料嘅人喺啲comment度

紅香爐係指銅鑼灣一帶，琦善好清楚將紅香爐、大潭、赤柱並列，係島上各處地方。

由始至於，清國都冇為全個島改一個總稱，甚至喺1819年嘅地圖，將紅香爐同赤柱當做兩個小島。

唔肯面對証據嘅應該係你至啱

王轁對「香港」個形容：
香港本南徼瀕海一荒島也道光癸卯五年和議成以島畀英而英始得以港爲屬地𨽻入版圖香港四周約百餘里地形三角羣峰攢聳英人旣定居闢草萊墾蕪穢平犖确就山之簏結居構宇卽其彎環曲折之形名之曰上環中環下環其境距廣屬之新安九龍以南約十里地雖蕞爾稱名頗繁日紅香爐蜂曰裙帶路其西北日仰船曰赤枉其東日登籠日灣仔而香港其大名也山上多澗溪名泉噴溢活活聲盈。
清國都冇為全個島改一個總稱＝唔知有香港島？

你呢段形容好清楚係開埠之後先寫，當時清國當然知香港係一個島。

至於1819年，清國對香港島嗰種盲人摸象式嘅描述，你亦可以介定咁算係「知道」咗香港島嘅。前面有人話隔個海望到就已經管治咗添。係我同你嘅標準差異啫。

睇左，質素真係差好遠。
外國嚴謹好多。
中國的繪圖好求其，學術非常不嚴謹。

咁你想講咩呢？呢段咪琦善講嘅嘢，原post都有引用。多謝你再重複一次

出自道光朝 《籌辦夷務始末》

你想像既香港島，同英人所講既香港，同琦善口中既香港，係三樣野黎

事實上，清國大臣琦善，喺佢同英國人傾到香港時，係咁講嘅

「准其就粵東外洋之香港地方，泊舟寄居」

我只係見列你淨係斷章取義地引左呢句。

比多d清廷既反應你睇

現今嚟睇當然0學術
但佢都有學術過
只係停留咗喺早期 ex十里畫方
可能同中國之後唔重視數學突破有關

你可以話清廷對「香港」無「有效管治」，但香港係清廷領土，如果唔係道光唔使咁扯火

識多左好多野
樓主個論點雖然係唔啱
但學術討論從來就好應該係咁

道光本人點會知「香港」係乜，佢對香港嘅理解絕大部分係聽身邊大臣報告。

我對當時清廷内部形勢未有研究，不敢斷言道光因乜解究咁扯火。

而呢次扯火，時間亦係香港開埠之後，同我嘅論點吻合。清國係喺英屬香港成立後先強調自己擁有香港。

即使二戰前港九居民都只係英治後半世紀先到埗，香港人超過一半係49淪陷後既逃共者，要凝聚香港人身份共識，根本冇可能靠開埠前後既歷史，因為大部分現今香港人既祖先根本都唔存在呢段時間

有無留意香港係寫粵省後面？咁關開唔開埠咩事？
同埋而家唔係講開埠，係講英國搶左人塊地，好心你做多d功課先

同埋一個帝國既皇帝使唔使咩都知，你點都駁唔到香港係屬於清呢點

元朗一帶有好多溶洞係真嘅 朗屏站有一條全球最深樁柱 打咗百幾米 元朗17億天橋都講緊要打過百米樁

其實我完全唔明你想講乜。

因為道光扯火，同埋道光話香港喺粵省，所以証明香港屬於清國？？？

咁只係証明當時道光視香港為領土，同客觀上香港屬於清國係兩回事。

皇帝當然可以自稱管擁有任何地方，但實際上有冇能力控制就係另一回事。

佢無實際能力控制唔會之後派兵打係香港既英國人
只不過佢唔夠英國人打。

樓主正正就係咁
只採用佢想要嘅資料去推廣佢自己思想
巴打你講嘅係後來嘅事
更令樓主嘅說法自相矛盾
因為到底"香港人"呢個身份幾時出現
並唔係咁輕易用土地/時間去劃分

就如大中華史觀一樣
明明元帝國蒙古人只係外來過客
但就變成五千年王朝之一

我正係想講呢樣野
以實情出發
香港歷史=/=香港人歷史
香港人身份只係形成於1951(中共鎖關)-1974(抵壘政策)
一國兩制目的 (姑勿論有冇心呃人)
係保護呢批人既經濟成就
甚至同追求民主無關

你同今生不做中國人係1957年黎香港，香港人身份資格比你更耐既倪匡講呢d 開埠史，佢都未必有共鳴

樓主係完全無視咗呢張地圖
係唔係因為證明咗清國管治過香港島
俾埋高清你

玩偽歷史對建構香港人國族身份冇幫助

改造歷史只會換來對家恥笑

如果你堅持呢個紅香爐就係香港島，咁的確清國係1822年首次有地圖紀錄咗香港島。

但係英國係1810年已經有紀錄Heong Kong，早咗十二年。

Steel's new Chart of the Coast of China, from St.

又如何，地圖有紀錄就姐係有管治？

尖沙咀有炮台, 駐兵不少於 30人, 就係依家1881位置, 英人拆左炮台起左第一代九龍警署, 後來改做水警總部, 尖沙咀村又係大村

樓主只係想睇佢想睇既野，同佢口中既官方歷史一樣

我講緊香港島喎

其實你有冇睇過我個post㗎
定你連尖沙咀喺九龍都唔知
你邊處人

咪講過你口中既香港島，同清琦善口中同英人口中既香港島都唔一樣。
但係清政府都係對呢三個地方有管治權。

都係果句啦, 大清觀念就係普天之下,莫非王土
九龍遊水過去都係十幾二十分鐘嘅香港島點解會變左法外之地, 仿且上面大把史料香港島有設汛站兵, 又有村落數十

其實紅香爐係1744年嘅《海國聞見錄》已經講過
1819年嘅《新安縣志》都有海圖標明紅香爐同赤柱汛站

推！
俾大家學野。
一直都係中共想搶英國人嘅野。

推乜嘢？玩偽歷史又學到乜嘢

唔係同現代比，係清朝同返裳時西方比，水平都差極遠。

呢度否定紅香爐代表香港島

但佢冇否定紅香爐係香港島上嘅一個地方，只係話紅香爐唔係全香港島

作者認為紅香爐汛喺奇力島

當紅香爐汛係真係奇力島，赤柱汛都夠證明清國係香港有管治

好心唔好再斷章取義

其實佢知唔知奇力島喺邊同有幾大
會派兵去奇力島然後啲兵唔上香港島？
同埋佢睇地圖能力都有問題
有哋係講紅圈位置
幾時話淨係個島

你睇字能力有問題？Hong Heong見唔見到。

而家係講紅香爐汛唔係紅香汛
係個島似枝香
岸上個天后廟係個爐
所以紅香爐
後尾當然指嘅地區就愈嚟愈大啦
即係香港本身淨係指黃竹坑附近地區
地名個意思好多時都會不斷引申

赤柱汛呢？你咪又係睇唔到

樓主認為啲清兵淨係喺呢個島仔上面唔會上岸

我冇咁意思，你冇需要代我講嘢
其實我只係帶出清國管治嘅疑點，點解你會咁神經化呢？
你都一樣冇解釋過點解康熙皇輿全覽冇畫到香港島。後來嘅地圖亦係時有時無咁標示你好強調嘅水汛。唔通呢啲都唔算疑點？
如果我嘅論點冒犯到你信仰，咁你當冇睇過就可以。

一個無荒蕪之地你想一個帝國放幾多精力去理佢

你係咁意思
上面仲係咁強調紅香爐汛喺奇力島，仲要pin埋
地圖嘅嘢唔會幅幅都畫晒所有嘢出嚟
事實係再早兩三百年嘅粵大記都一早已經有香港呢個名，同埋有畫到出嚟，去到清朝會突然間又唔知有呢個島嘅存在？
地圖嘅嘢就算現今都好，每幅就梗係會按佢嘅目的同編採，收錄唔同嘅嘢㗎啦
而康熙皇輿全覽係一幅全國地圖，唔能夠期望好似地區地圖咁咁仔細
而就算你睇返康熙皇輿全覽裏面嘅大奚山側邊，都有一堆島仔畫咗出嚟無寫名，點解其中一個唔係香港島？尤其你會見到喺大奚山右邊有一個係寧舍大啲添嘅

上面嘅史料係講赤柱汛
另外，義律同英軍統帥有出過照會俾清國叫佢哋從香港島上撤軍

官涌之戰係打緊啲乜

香港人慣左係有wifi既大都市，慣左自己係世界中心
好多野想像唔到，例如三個鍾頭車程（中間全部荒漠，入面得一條小街既200人到既邊境小鎮。

大佬，以前無電話，無車，連路都爛到行唔到（粉嶺行去大埔要翻山，一來一回可能係兩三日既事）
你一個唔會搞事，遠到唔遠，無人無物既小地方，京城理你黎做乜？

試下搵工業革命前既大帝國，再搵下佢地中央政府有無所有邊境無人小村既所有資料，結果大概係失望---本身都不切實際

有人講左佢以今鑑古，但佢一直無回應到。
幾時更新你個post?

應該今晚掛 本身都係一周一更

樓主又睇唔到奇力島係望到香港島？

連登呢排多咗啲「歷史研究」post

幫推
唔可以再俾樓主spread fake history

繼佢壯語post之後，繼續期待佢嘅大作

冇責任要update同回應你㗎喎，你當自己畀咗錢入嚟睇？傻咗？

你有本事咪自己開post話香港係清朝不可分割一部分。我都歡迎大家繼續討論，將「清國有否管治過香港」變成七嘴八舌各說各話嘅題目，咁呢個post嘅目的就已經達到。

又唔見你回應我

好文！

Push高汁考古post

冇人話係「不可分割」
只係話「曾經屬於」

樓主老羞了

假料都高質

唔熟歷史
願聞其詳

推師睇下comment先

呢個post已經有好多巴打提出過質疑

追哂成個post未？

簡單啲講，樓主自己覺得清國地圖冇明確標示嘅地名就未曾管治過香港島
但佢完全無視其他巴打提出清國係香港島建立過紅香爐水汛、赤柱汛嘅水軍站，另外仲有柴灣羅屋嘅清國官契

未

咁我慢慢追返先

港島撚

好有價值嘅歷史資料！留名~

睇哂先決定推唔推啦

吹到同content farm一樣咁，係史料

一路好想知多啲香港歷史

有無咩書介紹

其實要宣揚香港民族

真係應該要有套官方（民間）認嘅香港歷史

可以睇香港簡史、 孤獨前哨：太平洋戰爭中的香港戰役

但就唔係睇樓主嘅偽歷史

好勁。。。

作得好勁

鞭屍啦
張保仔俾清國招安
清國唔知香港既

好想知多啲遠古去到明清到嘅香港歷史
上網都搵唔到好詳細

因為兒登仔真係on9

其實明代地圖都已經標示過鴨脷洲，而當時嘅鴨脷洲其實係黃竹坑舊圍，點解會吹到咁大

當時嘅鴨脷洲反而先係叫做「香港」

你當冇bno手足 condom???

如果英國收返香港 手足就會有BC

若然屬實

香港地位未定論

黃泥涌原來唔係港島

同意
樓主欠缺reference

以前歐洲航海技術比清發達 畫海圖準確d好正常

哇，樓主發現歷史新領域啊執好啲寫篇論文寄去Oxford應該直接PhD

你引述嘅文章作者，佢意思係，香港島上嘅小村落近乎冇任何紀錄講本身嘅來源同土地擁有權。僅有嘅紀錄都係來自新界大族視角。

關於掃管莆，我整理咗各方證詞
清國官方縣志：掃管莆彭氏向上水廖氏交地租
掃管莆彭氏：？
上水廖氏：？
英屬香港官方：1844年宣布可用新安縣地契換香港地契，但冇掃管莆紀錄

至於黃泥涌嘅證詞
新界鄧氏：自稱擁有黃泥涌土地，並向清政府交稅
黃泥涌農户：？
清政府：？
英屬香港政府：？

如果有新証據不妨補充。土地擁有權本嚟就好複雜。上面嘅證據係咪足以證明新界大族擁有香港島土地，而咁又係咪代表土地由清國管治呢？有待研究。

對於支持清國管治香港嘅一方，似乎英屬香港有關新安縣地契嘅歷史檔案呢個方向有得諗。

而即使地契確實存在，又點解釋清國官方對香港島前後矛盾嘅模糊紀錄，清國又係咪理解呢啲地契就位於所謂「紅香爐」嘅島上？又有待探討。

幾有趣👍🏻

佢唔會架喇，「我覺得」、「我認為」，之後淨係捉字塞講啲地圖冇寫香港或者個香港唔係宜家嘅香港本島就9up

樓主作到咁大當然有趣

#697

其實好正一樣嘅係樓主自己post啲圖出嚟跟著選擇性失明

#306

假設文獻內容係真（我認為鄧氏有動機誇大祖業，尤其係後來英國優待新界原居民，但當然我冇證據）

同公園d阿伯日日打飛機話共軍遲早打9美軍有咩分別

你肯回應赤柱汛未呀？

Nice Try
雖然考究出現錯誤, 但可以睇多D書去改善

有官方文件紀錄過有兩個水汛，佢就選擇性無視
但條友已經呃到好多淨睇標題嘅傻仔

佢仲諗緊點樣吹「紅香爐」唔係「香港島」

佢適宜寫歷史小說多啲

黎蝸藤（2016）。《被扭曲的南海史: 二十世紀前的南中國海》。台灣：五南文化，P457-458。

佢最搞笑係捉字塞到話「外洋」即係唔計大清疆土

錯
清國至中華民國個交接唔係斬掉重練
係基於清帝送地俾袁世凱組織共和政府

清帝退位詔書：
...
即由袁世凱以全權組織臨時共和政府，與民軍協商統一辦法。總期人民安堵，海宇乂安，仍合滿、漢、蒙、回、藏五族完全領土為一大中華民國。予與皇帝得以退處寬閑，優游歲月....

所以比喻上：係業主A賣樓俾業主B，連埋租客張租約賣埋俾業主B
租客仍然係租客，租約條款全部不變，都係要交租，只係改咗要交租俾業主B

呢個post證明左好多正負評機器係度

強貼留名幫推

香港島同九龍、英國有完整主權，英國賣俾邊個都得
而新界，我會理解成租客張租約夠期就搬走咗，wfc個業主去咗邊，之後有賊入屋？租客：關我鳩事

而且習慣上，有條例叫做逆權侵佔，霸佔「無主地」幾十年就可以自稱業主
「無主地」包括就算以前有主，但個前業主幾十年都唔埋塊地，就會變無主地
因為如果有人搵張宋代地契話你2020年住棟樓塊地，係幾百年前皇帝賜俾佢祖先嘅，要攞返，呢個要求又合理咩

結論：中共係合理地由英國手中得到港島九龍，英國撤出新界，而業主「中華民國」唔知去咗邊，中共逆權侵佔新界

睇嚟你閱讀理解有問題，應該將個post由頭睇多幾次

係囉，人地都講咗萬山群島以內嘅都係清廷管轄嘛，又選擇性失明呀？

強貼留名

有政治同歷史潔癖？我地contextualise 一下
香港本土主義- 細小，弱
中共- 大，強，惡，不擇手段
同我講文宣要正確？點抗共？
中共要反抗國際media 就要老屈美國
Trump 要咬人就要fake news, Chinese virus
要本土就要用盡手段
Goebbels - If you tell a lie big enough and keep repeating it, people will eventually come to believe it.
天真的人就咪搞政治

點啫，你條柒頭諗到點為赤柱汛解話未呀？

推師，追哂個post先啦

但唔係自制fake history囉

又係推假料師，追哂post先啦

It’s only a means to an end
Fake history 又如何
都未講history 唔是 science, 永遠有subjective interpretation
美國二戰都做好多嗱渣嘢，邊有人講
Fake it till you make it

好啊，你claim香港喺鴉片戰爭前已經成立咗香港共和國都得添

咁唔好追求真相、追求公義啦

搞清楚「詮釋」同「創造」嘅分別先啦

咁不如吹大啲啦
話香港一直有個國王既，從來都冇被咩朝乜朝統治過，直到近代就推翻左香港國國王，建設左民主社會
嘩幾偉大，幾悲壯，幾有民族認同感

其實前面覆過

清國有單方面紀錄，話赤柱汛有兵防守。

相當了解香港嘅英國方面我未搵到証據。

長期珠江口活動嘅葡國、荷蘭有冇留低証據，我未研究到。

赤柱當地未發現清軍留低遺跡。

赤柱當地人未有紀錄。

另外，清國自己嘅海防圖顯示，赤柱、紅香爐係兩個獨立海島。

上面就係我目前收集到嘅証據，歡迎補充。

咪撚on9啦，依啲大把證據話係假嘅所謂history，一比中共拆穿就可以話晒你其他野都係假，你依啲先真係天真，同早排玩fake news班傻閪一樣

好撚中二

//清國自己嘅海防圖顯示，赤柱、紅香爐係兩個獨立海島。//

冇衝突㗎，都係個句，當紅香爐汛真係奇力島，赤柱點都係香港島上

呢到咪有英國紀錄囉，定係你睇唔到就當唔存在？
清國冇駐軍嘅話，義律同英軍做乜叫清國徹走香港島上嘅官兵呀，仲要先後出兩次照會喎

九龍皇帝

美國、現代以色列呢啲都係本無國土，近世先立國。佢哋嘅立國理論都有好多虛構誇張成分，不過就提升為宗教層次。

呢個就係佢哋民族嘅先天優勢，歷史上累積嘅宗教神學傳統，成為佢哋構建民族嘅資源。而東亞人係嚴重缺乏呢啲資源，只能夠盡力而為。

承認清朝曾有管治權更好，因為條約正本在今之台灣，即某政權是非法政權。

樓主用緊現代有飛機、有輪船嘅角度去睇古代

現在香港嘅東南西北都有好多小小小島，例如小交椅洲
係無人居住，當然都冇警察喺上面，咁香港特區政府有冇實質管治小交椅洲

退一百萬步，我就當嗰兩個汛都都唔係位於「現在香港島」，兩個汛都喺「現在香港島」隔離嘅小島

啲清兵望住一個撐艇去5分鐘就到嘅「現在香港島」，呢個「現在香港島」竟然唔係清國領土，係無主地，「現在香港島」住嗰啲人唔臣服於清國
你竟然認為呢個講法合理

九龍城入面有衙門， 點計??

你估下衙前圍道呢啲名點嚟?

九龍城在香港割讓初期被稱3不管地帶是有原因的。

而且香港一直有各清朝炮台遺址，也曾在初期擊退過英國海軍 (大概一次咁多)。

諗諗下有個仲正，南宋時期高登喺大嶼山造反，俾南宋政府平息後但高登嘅遺民唔承認中原政權，claim自己係獨立王國，直到宜家家我地都可以喺深水埗搵到高登同其後代係香港王國國王嘅證據

而家睇返啲早期地圖，真係覺得好唯心。

攞住份咁嘅地圖認到路同地都真係幾勁
唯心嘅幻想能力要點到好高先可以應用到。

咁到底紅香爐係咪即係香港島？又係龍門任搬？

英軍進駐港島之前一段時間，清國已經好清楚英國嘅企圖，喺「爭奪港島」期間，雙方有官兵，無論正式或非正式，軍裝或便裝，喺島上活動、磡探，不足為奇。英方嘅係正式佔領前照會清方，避免雙方爆發復突，亦係情理之中。

推師追post先

香港開埠之初已有7000人口，絕對唔係無人島。

赤柱、紅香爐汛已經回應太多次，唔再重覆。

反而有冇人回應下康熙皇輿全覽、新安縣志地圖呢啲相反証據呢

Hitler 同 trump 都好撚中二
政治就是 rhetoric

成功咗先追求啦
但其實到時又會有另一種 hegemony
真相公義食得㗎？

你吹到呃到人咪得囉
而家樓主吹到有啲人信佢喎
人群就是sheep
睇你點manipulate

敢問有咩分別？

學你咁講啫，我冇認同過紅香爐汛一定係奇力島

清軍未至於蠢到會駐紮係個冇淡水嘅小小奇力島，而唔駐紮係有淡水有人往嘅香港島囉

你扭曲歷史都算，你唔好扭曲埋我講嘅嘢呀

拆穿再作啊
共產黨點起家，槍同筆

你有料到，請帶頭做 propaganda

方向正確

咁依你嘅論點就係：
呢7000人喺182x年，英軍未嚟之前並不從屬於清國
假設呢兩個汛係「現代香港島」隔離嘅小島，而兩個汛啲清兵係會望住呢7000個「非清人」而乜都唔做

不如你解釋下點為止足夠。
覺唔覺自己個思維同五毛無分別，人地未見過既野就唔係真

Cls 好勁

講假歷史講到有咁多人信又係幾勁嘅

history唔係science唔使有一門分枝叫考古學，一門叫人類學
美國二戰都做好多嗱渣嘢，邊有人講
無人講你點知

仲要清國on9到會駐紮係啲冇水嘅小島，而唔駐紮係淡水嘅香港島上面

其實都講過好多次一開頭清同英都對香港島係邊個理解都好唔同，quote埋史料出後比你睇仲要話人文盲，講到底你個心態就係唔信清官方史料，唔信唔緊要，有好多人提出左另外證據證明清係香港有管治，你又視而不見，笑死。

中共話「二萬五千里長征」，實際係俾國民黨打到不斷走同退，咁呢個咪詮釋囉，但你會唔會話中共根本冇喺全國走嚟走去啊？

theology點誇張，好心唔好再柒落去，中國人夠有天下思維，點會嚴重缺乏呢啲資源

係就道光唔使對琦善扯曬火話佢做咩比左個島人

件傻閪依家係話緊共產黨無周圍走，依啲咪創造

rhetoric背後要有相符既真實back up唔係只不過會比人笑到面黃，同國王的新衣一樣。

樓主應該會話佢估計道光係收到報告先知原來有香港島

香港島，同全島，道光扯火係因為琦善送左個全島比人威脅廣東海防，香港島本身個地理位置同我地今日個理解就好唔同。

要建構香港人身份認同大把野可以建構，依家就走去作件假到癲嘅歷史去建構，依啲先真係天真

我講緊 political discourse
學術點做，好少影響到政治
唔好執著 literal, practical 啲

支那共匪搶人地方仲扮受害者

啲農民信咪得囉
永遠都有人反對你
要夠面皮厚
孫大砲面皮都好厚

怕比人笑到面黃就唔好搞政治了

都未講history 唔是 science, 永遠有subjective interpretation
你呢句邊忽講緊political discourse

學術點做好少影響政治，台灣點係武肺處理上蜚聲國際？

皇帝會知道曬記得曬全國有幾多個島幾多條村幾多個人咩
你問習總，問下佢知唔知邊度係蒲台島

你口中所講個套只會係authoritarian state work，除非你想香港變authoritarian state

唔好話習總樓主都未必知

老老實實，就算比你推翻左中共，你都只會變左第二個中共

仲要當時香港只係鄉下地方

唉，天真的 intellectuals
國際力量角力
吹捧台灣對自己 rhetoric 有用
以前邊有人理台灣
世界政治風向開始吹反中
我同你都傾唔埋
我係政治現實主義者
你要政治潔癖
永冇可能agree to disagree

你只係個中二病嘅on9仔

吹捧台灣對自己 rhetoric 有用，背後都要有科研既學術能力去backup，唔通好似某國咁送兩箱口罩同d過期試劑比人然後吹自己係大國？
你好似唔政治現實主義者，而係政治ff主義者

宜家同緊你講唔同人點形容嗰段歷史同件事係咪真係有發生過啊

政治現實係咁
新加坡點來
你都自由 free city 又要獨立，點搞
如果當年李光耀好似你咁諗，唔係比馬拉食返就係比中共滲透了
政治權力現實，比cunt 更 dirty

古代皇帝知道晒啲縣係邊已經好勁，仲話要個島仔

好有point 嘅 argument
受教了

當年係馬拉聯邦踢新加玻出聯邦啊on9

邊個得閒推翻中共
係要獨立
之後點之後先算
書生論政，一事無成

新加坡人哭撚住咁走

對撚著你呢啲詮釋同老作都唔識分嘅人同你講咁多把撚呀？返去睇多啲書先好出嚟9up啦

你唔記得咗呢位巴打話「fake history又如何」？
佢係即時俾例子我哋睇

美國日本南韓台灣呢d你唔講？
無人話政治權力現實唔dirty，但係點dirty都會有rules，新加坡都要跟呢個rules去玩,所以先會gerrymandering。

其實只要認真睇吓書，已經知道樓主所言不盡不實，講啲唔講啲

我哋參考一本書《新安縣志》嘉慶刻板 1819 年
佢係香港開埠前嘅文獻記載
當然古代中國嘅嘢不能100%盡信
但可以視作清國方面對現今香港一帶嘅理解

咦有「赤柱」喎，仲自稱有兵駐守，即係清國知道有呢個地方，嗰度亦都有軍事價值，作外海屏障

再睇吓新安縣管轄咩村莊？
黃泥涌 即係而家跑馬地
香港村 咪就係香港仔
香港一名早於英國登錄已經存在
只不過英國人將一條村嘅名變成一座島嘅名

再來，有香港村、黃泥涌，甚至薄扶林（薄鳧林）
香港島並非如樓主所講淨係得疍家人、水上人
譬如薄鳧林村，歷史可追溯至清國康熙年間，村民從中國遷居到而家我哋叫嘅香港島，係一條雜姓村，務農養畜爲生

譬如柴灣就有羅屋、成屋、藍屋、陸屋、西村同埋大坪村多條客家村落
其中羅屋變成咗「羅屋民俗館」
香港柴灣吉勝街14號
樓主有興趣可以去睇吓

好，唔信清國啲鳩噏文獻
咁睇吓再舊啲明國
萬曆廿三年（1595）嘅《粵大記》
清楚畫咗整個香港島喎
赤柱、大潭、筲箕灣...
如果香港島完全係不毛之地、漢字不通
又何來呢啲地名？
用帝國語言來講，村落戶籍登記，代表賦稅
可以肯定中華帝國知道有呢啲村存在
亦可以推測明、清曾經對佢哋賦稅
賦稅、登記、記錄正正係帝國統治嘅行爲

香港固然要脫支解殖，但唔代表要扭曲歷史
要建立香港嘅主體性，唔需要抹除中國過去對香港嘅影響
畢竟客觀公正嘅歷史，先會喺政治上還香港人一個公道

樓主嘅苦心我明白
但否定中國中心史觀嘅目的
正正係肯定香港文化歷史中，有非中國性嘅內涵
並非單純被中華帝國支配

中國式史觀往往以偏概全，忽視其他族群（例如疍家）
所以中國中心史觀就唔會強調香港水上人嘅存在
反而會污名化佢哋（例如盧亭、化外之民）
但將香港史扭曲成「香港島只得水上人，無廣府客家等漢化族群」
又何嘗唔係一種以偏概全？

所以，當樓主將香港約化成完全非中華嘅領域
意圖重塑歷史，從而否定香港對中國政權嘅歸屬
本身就有盲點
英國人登陸香港嗰陣，香港島居民固然對清國WFC
但無可否認明清兩國都對香港有過非直接管轄
而十九世紀初
香港島的確有漢化以及非漢化嘅居民居住

反駁支那「自古以來屬於中國論」
唔需要用「自古以來不屬於中國論」來建構香港歷史
即使香港某段時間被中華政權統治
亦都無礙香港人建立自主嘅身份、獨立嘅史觀

建議樓主讀多啲書先
歷史意識係國族建設一環
一個重新考據同發明嘅社會工程
需要學養同功夫
唔係話提出咗新嘅史觀，就可以歪曲歷史證據
否則就同支國歷史一樣淪爲洗腦工具

唉，當年李光耀喊係做戲的
佢喺馬拉國會不受重視，內心係想獨立，不過口唔講得
你睇，歷史有真相嗎

點解好多國家獨立左之係咁失敗正正係呢種思維。

你都冇解釋過個分別？講啦快啲

唔好鑽入去同佢拗啲咩規唔規矩啦，根本佢本身講嘅嘢都九唔搭八

哈，唔怪得國民黨講容共滅共可以搞到分裂咁滯
果然少少意識形態都可以令同路人反面

係囉，慢慢做殖民地再pie in the sky, imagine a utopia

真正勁人

舉埋例你自己on99睇唔明就算啦

唔明

唔識查字典？

中共只係比喻，如果全部人好似你咁既思想，就算香港獨立左都只會係另一個中國

做戲做戲，咁馬拉唔想佢獨立做咩唔出兵啊？9up前攞啲reference出嚟先啦，樓主柒極作都要攞reference出嚟support佢嘅論點啊，喺度9up當秘笈就摺埋啦你

詮釋:對一件事物作另一番解釋
老作:由0到1全新創造

巴打你中學畢業未?

屌奶星，係咪假膠嚟

望住佢就覺得望緊fb啲台灣中二病國中生

不過又中又英係型啲嘅

即係咁，樓主嘅觀點最多都係叫經唔起其他反駁證據嘅考驗，但條on9仔就口講科學，但提出自己觀點又唔會提出論證support自己，只係識喺度9up。係咪書生論政就見仁見智，但條友就擺明喺度鍵盤論政

唉，馬拉印尼都經常有軍事威脅，又話要cut 水，所以李光耀先急就章成立軍隊，送去台灣訓練
背後仲有英美撐腰
新加坡獨立係好複雜，馬拉都係逼於無奈，因為種族仇恨
Sorry I don’t have time to provide reference
你睇英文版李光耀傳, read between the lines, 就知李光耀點由大馬主義者變成隱性獨立主義

我小學畢業，咁又點？因人廢言？

你又何嘗唔係9up?

咪俾個ChuckYeager帶走討論方向啦屌

唔是假膠，你點睇新加坡獨立？

你d口脗同共產黨一樣：你做左咩你自己知la

大家都係鍵盤論政，你不比我高尚
但propaganda 就係文字論政

呢到好多人比曬史料，點鍵盤論政？鍵盤論政指你個argument完全無野backup。

Sorry, 咁我唔講了

如無意外，巴打你會俾樓主同chuck之類嘅人無視

樓主：香港島有人住唔代表佢係清屬，你睇下英國人張地圖幾清晰，清政府d地圖幾廢，清政府根本無管治過香港

呢啲先有價值
樓主嗰啲

大學讀過相關歷史的，未必係新領域。
可能係你大學唔係修歷史，先覺得震撼。

那些居民真係好低調，唔會好似新界鄉黑咁乞人憎

未發明現代地圖之前所有國家都唔存在
樓主一方面話喺九龍/奇力島/whatever地方望到唔等如有統治，一方面話英國佬第一個畫香港島（logically implies望到+圍住兜左個圈）所以早過清朝知道香港島存在都唔係講咩歷史學養，講下常識都ok掛

有時都令我反思喺香港係咪唔應該玩曲筆

推師追哂文未？流料就咪推啦

睇下啲討論先推啦on9

嗰個出名on9仔嚟，唔使理佢

呢啲就無人推

1. 我諗樓主嘗試做嘅
係debunk「香港自古以來都係中國」呢個迷思
藉着打破「古代中華帝國統治香港」呢個論題
去證明香港「自古以來」都係「非中華」
從而合理化香港政治上獨立、文化上自立

2. 順住呢個思路就可以支撐佢接下來
否定「清國『割地』予英國」同埋
否定「香港本質係中國領土」
呢兩個中華中心史觀根深蒂固嘅講法

3. 從民族發明嘅觀點來睇
樓主嘅操作正正係嘗試重新發明
香港人「非中華」嘅歷史源流
將香港人嘅根源同「中華世界」以外嘅族群連結起來
例如蜑民、百越、南越人
從而去否定「中國人/漢人後裔 > 香港人」
血濃於水嗰種大一統思維
建立「百越 > 香港」呢個有別於中華嘅文化主體

4. Miroslav Hroch 將民族主義發展分成三個階段：

甲、知識分子研究民族嘅語言、文化同埋歷史
乙、政治家以（甲）嘅知識爭取大眾認同，搞獨立建國運動
丙、（乙）得到大眾支持，將（甲）嘅知識變成一種普及常識，建立新嘅社會結構

5 中華民族就係一個例子
清末民初一班書生、革命份子想救國
於是發明咗「中華民族」出來
用炎黃子孫、五千年文明等神話
去證明漢人優越，要驅除韃虜，建立民國
再建立一個「多元一體」「五族共和」
但以漢族為主、少數民族爲副嘅政治體制

6 中國中心史觀就係嗰個時代嘅產物
將所有清國統治下嘅族群
都解釋成「中華民族」嘅一員/分支
而漢化（文明化）就係所有中華民族嘅天命
歸根究底就係一種以種族主義、文化本質論、民族優越感為基礎嘅政治操作

7 結果，經歷咗一世紀
中國人接受咗呢套本質論嘅史觀
成爲一種沙文主義，所有政治問題都用一句「中國人」來解決
例如：大家都是中國人、五千年文化、血濃於水、黃皮膚黑眼睛、自古以來
來打壓異己，消滅漢族以外嘅文化（西藏、維吾爾人、香港、蒙古etc）

8 文化本質論唔係中國人嘅專利
好時候民族建設都會訴諸歷史源流
將政治主張同文化本質捆綁
例如日本用天皇萬世一系嘅神話嚟維護明治憲法嘅合理性
法國將高盧人詮釋為法蘭西民族嘅祖先（即使同歷史不符）
愛爾蘭獨立運動利用凱爾特神話來鞏固民族意識
呢種操作歷史學家 Eric Hobsbawn 稱之爲「發明嘅傳統 Invented traditions」

9 民族形成嘅過程，感情大於理性
所以神話係需要被發明出來
去建立民族凝聚力同埋感情羈絆嘅
正如香港人經歷咗革命
會覺得大家有 共同嘅歷史同未來
係一個生死與共嘅民族

10 問題在於，香港人建立民族認同嘅時候
要將民族歷史變成一種文化本質論嗎？
要將中華嘅影響從香港歷史完全排斥出去嗎？
要仿效中國嗰種狹隘嘅史觀，將香港人定義為「自古以來」都係「非中華」嗎？

11 若果我哋對香港人呢個身份有信心
應該肯定「中華」曾經影響過香港嘅歷史同文化
正如香港亦都汲收過非中華嘅文化（百越、英國、東亞、南亞諸國）
將佢哋通通內化成爲香港文化、歷史嘅一部份
然後豎立自己嘅文化主體

12 《香港獨立》作者余杰話
香港人要進入四反境界「反中共、反中國、反中國人、反中國文化」
香港人要掙脫中國魔掌
反中國文化係必然之路
但若果連香港既有嘅文化內涵同歷史都否定嘅話
咁按照 Hroch 嘅階段
我驚香港人連（甲）步驟都完成唔到
遑論爭取政治上嘅獨立

推fake history?

睇下comment先

睇完comment未？

係，自然地理同人文地理都好重要其實英治時期個陣英國政府係好重視地理教育，甚至規定中學要有地理室，同phy chem bio labs睇齊，係而家港共殖民之後就冇呢支歌仔唱了

Chuck???
定係台灣果個Cheap???

應該係新界地位未定論
btw 港島一早已經屬於英國

你個名

97>香港地位未定
中國係非法佔領香港

港島同九龍，英國擁有完整主權
英國有權賣俾任何人

歷史係由勝者所寫

好心你唔好影衰真係讀politics嘅人

推！！

追曬討論先推啦，咁多content farm譁眾取寵post多得你哋唔少

就算當時未填海 但望過維港對岸都未至於見唔到港島
呢一點有啲牽強

第一 張圖目的唔係for航海 只係想大致標示個位置
第二 當時冇咩需要遠洋 畫精準海圖技術冇咩必要

其實上面已經有巴打講咗，班水師喺個島上，又知香港島有七千居民（樓豬認同），唔通眼甘甘得個望唔會有交流唔會插旗咩，不過樓豬選擇性失明咗，或者同你講唔夠可信，然後又會有班推拉師覺得好犀利好有料咁鳩推

樓上有條叫chuck嘅傻鳩，話樓主作歷史係無問題，仲十分正確

佢真係好痴線
樓主都至少叫做真係信自己分析出黎既“歷史”
佢係明知道係錯既都仲覺得冇問題，仲要推廣出去

英國都有權收返

呢兩句嘢冇必然因果關係

樓主 睇睇

英國有權買成個北京市添，中共肯賣嘅話

根本就係冇強敵 所謂中國就係人多 周圍都當自己就算

之前有post講地理
可能樓主太忙個po沈咗

面對住支那人嘅殖民
再加上連登鼓吹唔生仔嘅風氣
我覺得香港民族嘅前景有啲唔樂觀
香港要獨立到都唔係講緊一兩年嘅事
如果二三十年嘅話
呢度已經係接近一代人嘅時間

我覺得呢套以前成功
係因為嗰陣時啲人仲未有身份認同
成張白紙咁
啱又好錯又好都會照單全收
而家你要將支那人身份認同喺香港人身上搣走
用個錯誤嘅歷史嚟塑造民族認同
就會俾唔想有香港民族嘅人攻擊

南朝宋已有屯門記載

推師係咪見到標題已經射咗精？

推你個頭咩，連登咁多標題黨多得你哋唔少

地質學個個？

張圖右邊寫住香港

吐露港記錄仲早過屯門
963年，南漢在大埔置媚川都，在大埔海採集珍珠，到了宋朝為巔峰期，與廣東合浦（即今日廣西北海市合浦縣）齊名。 from wiki

所以有說「香港」原本只係指鴨脷洲/南丫島，之後先變成泛指現在香港島

係

開學術post唔易㗎
見證到唔少都係爛尾收場

香港原住民從來唔係中國人

咁有心機打，一定要力推！！！

香港人讀香港史！

你所講嘅材料，可以証明清國對香港島有盲人摸象式理解。

而我嚟緊嘅post， 會講點解呢啲地契係一紙空文。等同三沙市發張太平島地契畀你一樣。觀迎追看。

明國同清國係兩回事。

明朝流落既野 清會唔知？

推假嘢？

港人不能數典忘祖，忘記自己中華民族的偉大身分

中華民族是世界現存最久歷史民族，有著源遠流長可歌可泣的歷史

香港人民站起來，為自由為人權與內地一同奮鬥

你咁就叫覆咗啦？咁你講哂啦，完全無視所有證據、文獻
下下都係你覺得清國唔知，就真係唔知？

你慢慢留係你嘅幻想入面啦

垃圾支共

樓主真係好心機地圖好正

#710 reply

LM

有心機地鳩噏仲咁多傻仔正皮，梗係正

佢講嘅野唔啱但有人有晒evidence更正係好事黎，唔睇comment嗰d冇辦法

睇咗comment未呀，fake history都推

有冇用經過大腦先打呢兩隻字？
睇咗回覆先啦

Sorry

樓主唔好灰心
雖然你個結論可能有錯
欣賞你好努力比證據
同埋你唔係完全冇道理
中國歷史好多都係假嘅 同小說一鳩樣

有埋英國政府嘅紀錄嚟反駁咗樓主，你仲走去支持鼓勵佢玩假歷史？

官富巡司
巨型鹽田

你反駁根本唔成立，唔好呃自己啦

你條柒頭就自己呃自己啦
唔通英軍配合清國造假呀？

其實仲有
乾隆內府輿圖
可以研究既

點解你要歪曲英國紀錄？
英方係叫清國有兵就要撤。
但同時冇任何紀錄顯示佢哋發現過清兵。

對希望和平接管香港嘅英軍嚟講，照會清國撤兵係正常不過，避免爆發衝突。一旦清國借故挑起衝突，英國亦已程序上做足，可以名正言順武力反擊。

當中嘅邏輯唔難理解，點解你咁死牛一邊頸

點解你要歪曲清國紀錄？
清國有哂紀錄島上有紅香爐、赤柱水汛
同時又有地契同稅務紀錄顯示清國係香港島有管治

英國前後兩次由義律同英軍統帥出照會俾清國叫佢撤兵，就係因為仲有清軍駐紮係島上面

當中嘅邏輯唔難理解，文憑、證據更俾你穿鑿附會嘅「邏輯/推論」更加充分，點解你仲係死牛一邊頸

抱歉有啲矇。睇到大嶼山。

如果有人話右邊三粒芝麻就係香港島，我都冇嘢好講。

澄清，

你講嘅地契係屋主收藏新安縣發嘅地契。

你講嘅稅務紀錄，係鄧氏收藏自稱擁有港島田地。

如果你認為可信，that’s it。但點解你一定要逼我信呢？

重話唔准我再出post。有冇惡成咁？
出post要你審查過先？係冇咩資格？

冇話唔准你出post，只不過係會提醒所有巴打啫

乜point都冇，連登就係畀你搞彎晒。

重有個叫濟癲，連尖沙咀係九龍都唔知，依家唔見咗人，唔知係咪落咗更，你接更。

大把point你無眼睇啫

又係你阿Danny仔，我逐點回應咗好多次啦。乖啦好冇

how about this point he raised?

英國前後兩次由義律同英軍統帥出照會俾清國叫佢撤兵，就係因為仲有清軍駐紮係島上面

英國前後兩次由義律同英軍統帥出照會俾清國叫佢撤兵，就係因為仲有清軍駐紮係島上面

紅字係義律原文意思，定係佢自行詮釋？

如果真係有心討論，可以攞原文出嚟研究。我就唔信會講唔過「連尖沙咀喺九龍」都唔識嘅嗰位人兄。

好心你啦，冇point就係到玩抹黑
俾我係好似咁柒嘅，一早潛咗水啦

濟癲就真係潛咗水，你幫手叫返你拍檔出嚟。

因為你我知係連登講學術研究得啖笑，我留返d時間做自己野好過，見到好多連登仔見到d terms有d疑似野就集體高潮，笑撚死。

成本籌辦夷務始末挖埋出黎比你睇，你仲用google book就知你amateur la

除左一句話人盲人摸象否定現有史料，你有咩證據反証人地個史料係錯，有你咪再舉出黎lo

你查到尖沙咀係邊未？
重夠膽上水

你都未回應到我點駁d史料，唔好咁低質係學術台玩人身攻擊la

仲比人笑唔夠咩。
一係你直接講明自己唔係研究歷史，而係constructe緊d野，咁大家可能都唔會笑你，你開個咁既標題，吹大左la。

被我踢爆咗就扮客觀理性？
尖沙咀炮台喺九龍都唔識。
依家咩價位呀

咁我同你講人口中講既香港，同英國口中講既香港，仲有清口中講既香港都唔知，唔通我又笑柒你咩，雖然你已經柒左，同埋尖沙咀炮台喺九龍，但佢對住邊度啊？

你以為講英文就掩飾到你唔知尖沙咀喺九龍？

你串錯字呀

ok

最叻係你，香港無比清管治過，快d投稿去journal

推介樓主睇本書叫：
The blue frontier: maritime vision and power in the Qing empire
睇完可能唔會咁柒，寫呢本野個個仲要係香港人。

大佬，呢位Po生唔會係你本人啩。

佢寫啲書 ，得罪講句，都幾大中華膠。

如果你唔係五毛，奉勸你唔好做學術左膠。記住咩叫兄弟爬山。你依家做嘅嘢等同大愛左膠保護白衫人。

.......人地跟史料做學術研究都你話大中華膠咁我無野好講，閣下先係做緊學術左膠如果為左政治需要而唔去求真，根本同蘇哲安之流無咩分別。

仲有人地本野係勁到一出就拎左獎仲要比lse請左佢，閣下仲係連登打緊j

可能樓主個名已經講左佢既學術水平

同埋係你叫人上水，咪回應下。

我列出嘅史料全部真。
你可以唔認同我詮釋，但詮釋本來就帶有立場，冇一種詮釋係絕對中立。

正如傳媒報導冇所謂中立，只有容許各種不同立場嘅報導同時存在，先有宏觀上嘅中立。

史觀亦係一樣，任何一種史觀都唔會中立。只有容許各種不同史觀存在，先構成宏觀上嘅中立。

你依家做嘅嘢，就係攻擊生果報唔夠中立嚴謹，咁你話膠唔膠？

問題係你個詮釋自圓其說唔到

如果你真係Po生，咁我會明解你思維。

象牙塔裏嘅人，唔會知道香港現實。
正如幼稚園教師不適宜上戰場。

所謂自圓其說唔到，主因係「清國冇理由唔去管治位於勢力真空當中嘅香港」。

但如果我話你聽，香港唔係真空，而係已經有強而有力嘅勢力佔據咗，將清國排斥在外。咁史觀就可以自圓其說。

你點都駁唔到個疆域係佢呢個事實。

學術只係講證講。

帝國疆域無邊無際㗎喎。

但實際有效管治，係可以考証出範圍

所以咪叫你睇The blue frontier: maritime vision and power in the Qing empire

講多句la，呢本書其實黎自佢讀海德堡既PhD dissertation，如果你覺得無參考價值既我無野好講。

佢份dissertation條link我都放埋係到，好心有心做研究就睇多d，唔係單單打打係連登打j就係幫到手。

帝國疆域無邊無際，但係同時會同其它既帝國疆域碰撞。

其實呀樓主，見你硬頸都咁，我估你都唔係唔知自己錯
而係想同個乜9 chunk一樣透過假歷史黎建立香港民族認同感
咁不如你認左佢啦，咁樣呃自己好辛苦

樓主想達成乜嘢結論？
假設清國於1800年左右都未管治「香港島」
即係嗰時香港島係乜嘢狀態？
1.部落國家：七千人唔出島可以自給自足（一出島咪俾清國知佢存在，以帝國嘅性格，會唔佔領個島）
2.南明最後根據地：清國連台灣、雲南都打入去，會唔掃蕩九龍半島望現過去嘅香港島？
3.荷屬印尼或菲律賓嘅外島領土

清朝人畫啲地圖人睇㗎？

其他年份我都唔夠膽肯定，但1800年，肯定係清國對香港控制程度嘅新低點。當時香港有一支壓制清國，震驚英葡嘅武裝力量。我之後會再解釋。

咁你係咪東方日報咋
東方同生果只係立場唔同既content farm黎

Lm 高質

睇咗其他comment未？

清朝都滅亡咗，都唔知點解英國佬仲要還

呢個係1810年版本

英國佬制圖技術

再搵上少少既就要到搵到葡佬傳教士

冇錯，係第一幅英國紀錄香港地圖

呢度我按時序列出

葡國統治過屯門，肯定有紀錄過香港一帶，但唔知有冇留低。

泛春洲 or 香港

Lammon大嶼

法國1770版中國海

你試下搵 "紅香爐汛"
汛 係明清年代駐兵單位
當年起碼有提及清政府曾在此駐兵

其實咩為止「統治」係度做生意就叫統治？

清國乾隆、嘉慶俾柴灣羅屋出過紅印地契，稅契就唔計「統治」

明國嘅粵大記有地圖又唔計

常識係：國際認同由舊政府轉至新政府，
舊政府既權利、責任就由新政府繼承

如果用地圖計，其實英國統治過全世界

Ch'ien Lung, (Qianlong) Letter to George III (1792)

出自Lord Napier to Lord Grey (Communicated to Foreign Office by Lord Grey, February 7, 1835)
Source都出埋你：

多謝補充。原來法國人都有記過泛春洲。

話時話呢個名其實點嚟？

原本唔想花太多時間係呢間事上面，但係樓主真係好柒。
好想分享多d史料比大家睇。

建議你簡介下想用呢封信去論證啲乜。因為我哋傾過太多點，唔知你refer緊啲乜。

如果你純粹想拋一篇英文，嚟增加「樓主好柒」嘅可信性，咁其實我哋冇嘢好回。

Eillot呢封信已經講明清政府係香港有jurisdiction。

因為呢封信之前係講緊Eillot點處理林維喜案。

同埋你睇返乾隆寫比George III 封信都知，清國係當沿海小島係佢地屬地。

清英雙方都無否定過香港係屬於清，甚至覺得香港仍係清國管豁之下，只不過英國之後係用左武力搶走左香港。

對我嚟講，能夠持續行使武力，就係統治嘅最好証明。

如果你唔鐘意我形容葡屬屯門為「統治」，咁你想點形容亦悉隨尊便。我無意要抝呢點。

咁清係香港有駐軍又係唔係「能夠持續行使武力」？

同埋你原來英文都唔識睇，唔怪之得要j地圖

林維喜案發生喺尖沙咀對出海面。

乜你咁耐都未查到尖沙咀喺九龍

老實講，你咁樣我真係好難唔懷疑你唔係香港人......

唔算，樓主會話佢都冇劃香港係地圖到

又loop多次......

「駐軍」疑點我講咗太多，唔重複。

最後，大家分歧其實就係「是否相信清國官方史料」。

我唔信，你信，咁咪傾唔欄。But that’s it. Let it go 好冇？ 何解你逼人要信呢？

一時又話官方唔想你知嘅歷史，一時又話林維喜案發生喺尖沙咀對出海面。
我都懷疑你係唔係香港人，連最基本睇英文既能力都無。
When ships of his nation went to Hong Kong, Elliot strictly commanded the people of his nation always treat the Honourable Officers of this empire with respect and to prevent the sailors from occasioning disorder.
同埋如果 林維喜案發生喺尖沙咀對出海面，姐係hong kong=/include尖沙咀同時都係under清國既jurisdiction，同埋如果係咁的話，英國根本就未涉足到你講既現今香港島。

如果你覺得外國資料可信d咪比Elliot第一身說法你知。

你可以唔信架，證據呢？一句唔信就可以否定史料仲做咩史學研究，學樓上其它人話齋，你返去寫小就la

尖沙咀對出海面，到底係咪hong kong，本來就係灰色地帶。

另外，「英國承認清國擁有香港主權」呢點，我從未否定過。我只係認為「清國冇管治過香港」

至於點解英國都要承認清國有主權，就係關於英國嘅黑暗面，出賣香港人嘅一面。我之後會再講。

你列嘅史料，全部都同我史觀冇衝突，甚至係強化咗，我第時會加入做証據。咁講真係要多謝你𠻹。

一路而來，歷史書都話「清朝割讓香港予英國」。而我哋亦理所當然認為，香港原屬於清國。到底呢個係咪事實？搵過資料後，開埠前新界九龍由清政府管治係冇乜爭議，但香港島，似乎就疑點重重。

以下落嚟我會解釋幾個觀點

1. 清國從未管治過香港島
2. 英國先於清國發現、命名、管治香港島
3. 南京條約係確認英屬香港既定事實，並非「割讓」香港

你係唔係比我撚到連自己一開睇講咩都唔知

不如你查下點解港島條水坑口街叫procession point 先

同埋你講葡屬屯門，又比我搵到d野笑柒你。
原來放幾塊石係到就叫葡屬

出自：
Embassies to China
Diplomacy and Cultural Encounters Before the Opium Wars
Michael Keevak

邊一點令你會錯意呢？
定你分唔同到「客觀事實」同「個人認知」嘅分別。
因為同你傾咁耐，你成日會混為一談。
唔係笑你，但社會上部分人係分唔到，而且冇法代入他人嘅「個人認知」

你覺唔覺你講緊你自己？
講到口臭，根本你口中講既香港島，同英國口中講既香港島，同埋琦善口中講既香港島係個唔同既地理位置，係要到琦善簽左川鼻條約之後先知自己原來理解錯，之後道光仲要扯火斬左琦善。
同埋你話清政府無係香港島有有效管治，好多人指出有駐軍有租契，甚至elliot都要叫佢d水手守清既法律，又點會無有效管治同唔係清屬地。更加唔好講1841英軍登陸香港島之後先將個個地方叫processsion point。

根本你好多野都駁唔到，只係靠張地圖黎打j。

發覺當你駁唔到d史料就顧左右而言他，到你潛水？

樓上水la
from:Macao and the British, 1637–1842: Prelude to Hong Kong

推左先

推師，睇哂先啦

佢個description 好值得睇，有講到點解香港島會畫咗做兩個島。
The most notable feature of the map is the division of Hong Kong Island, separted by a channel from Shau Kei Wan (Aldrich Bay) to Tai Tam Bay. Talbot surmized that at the time the ship was passing from the north of the island, the visibility was so basd that the hills were not visible and therefore the bay appeared to be a strait. The name "Fan-Chin-Cheou" is unique and does not appear as a name for Hong Kong Island on other maps known to Talbot. He-Ong-Kong was seen by Talbot as a mistranscription of the Heong-Kong. The shape of Lantao is badly distorted, especially on the eastern side. A number of bays, incluiding Silvermine Bay are not shown, while the peninsula north of Chang Cheou Island is shwn as a separate island. The name "Iron River" is shown for Hebe Haven, perhaps evidence of the chartmaker's knowledge of the iron-ore deposits at Ma On Shan. Mers (Mirs) Bay is shwn as being very small. Talbot observed that this was likely additional evidence of the poor visibility, as the many soundings at the entrance to the bay suggest a relatively close inspection of this region

成個陳百祥咁

英國而家班傻閪全部無牙老虎
連出句聲都唔敢
算撚數啦
靠自己爭取獨立好撚過

客家，廣府，蛋家
得三個，可以慢慢搵

1001